張無忌同楊過邊個勁D？有冇熟呢方面巴打講下

張

楊

世界大戰 抹黑宇宙了 can you feel

張無忌係金庸親生仔
完。

楊過>張無忌>郭靖

無忌 識九陽又識乾坤，正係講內功都有排砌啦

一定係張無忌

樓主只係想呃正評

無忌有兩隻手渣波 同埋D女係處 已贏

楊過屌公廁

咁姑姑又未到公廁

周止若 俾宋青書 俾 陳友諒屌過啦

敏敏無

乾坤大挪移一招都打死人

岩 敏敏最正

最勁係張三丰
練左成百年童子功
張無忌晚晚都漏精練幾多九陽神功都無用

明顯楊過，九陰同九陽差唔多，又識獨孤九劍，彈指神通，玉女心經，自創黯然銷魂掌

楊過係大海硬橋硬馬練左16年內功，九陽未必勁過佢，加上楊過有九陰底子

不過黯然銷魂掌唔係任何時候都用到

唔用黯淡銷魂掌都夠砌

張無忌喺世外桃源好山好水練九陽，訓練環境差咁遠，高下立判。楊過仲要同唔同頂級高手過招學野，不斷進步。但張無忌一黎已經係最強，好難有進步

九陰同九陽有咩分別其實

舊版都是達摩著
一本重內功
一本重外功

中間版
九陰變黃裳寫
九陽就唔知

不過大致都係九陰都是百科
咩武學都係入邊搵到對應的項目

九陽仲是內功勁以純陽為主
不過唔知咩人作

新修版
九陽變咗一個鬥酒和尚寫
佢睇完九陰（唔包梵文總岡）覺得太陰柔
所以改做陰陽調和

但郭靖練完九陰 內功都強左好多

冇睇過
但張無忌唔係默認最強㗎咩
有乾坤大挪移

張無忌仲有聖火令神功, 到入魔境界,功力會大增幾倍

楊過可以收皮

靖哥哥有雙手互博點會輸？

張無忌

楊過同周伯通切磋果道已經講左
斷臂事實好影響佢實戰
高手過招間 戰鬥力大減

九陽內功勁

唔代表九陰差

都是絕學黎

九陰如果唔練總岡會唔夠勁
郭靖有練曬成本架

楊過就冇
但是佢有獨孤求敗練內功方法
雖然唔係純陽正氣
過於剛猛實非當世任何人能及

所以用楊過比較
唔可以只用九陰

楊過後期都好少用手出招

雖然金庸有講張無忌最勁，但作為讀者都可以有唔同既見解。我就唔覺得張無忌最勁，以金書通常年代越久越勁既講法，我認為天龍八部三子都勁過張無忌

無忌係異類
佢同楊過有得打

不過要睇咩時期的楊過

教主九陽有課金一氣袋幫佢一秒升級到七十年功力

十之八九係張無忌贏
但係如果楊過有非殺不可既決心
咁就另當別論

雖然有少少離題，但虛竹有逍遙三老二百幾三百年功力咪當之無愧金書第一

已知角色中佢地內功應該係最勁
掃地僧獨孤求敗果d冇證據證明

楊>>>>>>>>黃衣女

張>or=黃衣女

楊>>>>>>>張

好明顯啦 加上愈後期啲武功就愈廢

獨孤九劍>全部

有黯然嘅楊過=無敵

兩個都廢，同令狐沖無得比

講真金庸14本天書之中，令狐沖一定最屈 依家美國國防部都係參考令狐沖招破箭式製造愛國者導彈防禦系統 講降龍18掌佢又話有破掌式 講玄鐵劍佢又話有破劍式 講內力佢又話有破氣式 講鷹眼佢又話有破箭式 講ironman佢又話有吸星吸哂佢D能源

講x博士佢又話令狐沖冇招冇式X博士都讀唔到佢心

如果你以為磁力王應該贏既話，SORRY，你應該重睇一次笑傲江湖 根本冇得贏，你搵金屬掉令狐沖佢有破箭式 你開槍射佢佢都有破箭式 核彈佢都有破箭式 近戰佢有吸星， 一掂到你就玩完 仲有你冇以為生化武器可以搞掂佢，佢有易筋徑backup，一轉身咩毒都排哂出黎。

咁你話襯令狐沖沖緊涼冇劍個時偷襲佢就OK，錯!!!! 令狐沖既外掛易根經練到登峰造極，應該有模枋掃地憎既身法同氣場等等 古時都係靠佢既氣場保護大家免受台風襲擊 李氏力場都係佢既弱化版

令狐沖係唯一一個可以係20世紀生存既劍客，神盾局都發明緊時光機，番去古代搵令狐沖加入avengers 超級撒亞人孫悟空都要行埋一邊

以後講邊個最好打post除左行運超人，叮噹，孫悟空，仲可以加埋令狐沖

如果虛竹係好勇鬥狠少少，成個天龍八部可能真係得掃地僧有得打，或者冇對手都唔出奇

三百年功力比佢糟蹋左個個都傳比下一個係得佢無傳

我支持年代愈早愈勁，楊過啦

郭靜往往都會比人當廢
但練哂成本九陰 仲要幾十年日日練功
外功又有左右互搏 空明+十八掌 至剛至柔都有
雖然功夫種類冇楊過咁多
但有嘅都練到爐火純青

張無忌 有無屌過小昭？

就算一般狀態張無忌可能贏少少
楊過一入黯然mode就必勝

段譽一下手指炮射死班契弟啦
打唔贏仲有得用凌波微步走佬

楊過36
張無忌先廿幾
俾張無忌練多十年
實力真係好難講

月經

計咩時期先？
仲有咩勁？
張無忌有成個明教幫拖喎

無

認真回返樓主，我真係唔熟，因為全部武功我都冇練過，以上全部鳩up

其實楊過好撚廢 一個二個吹到佢無敵咁

未成年既楊過先古惑，後期楊過不之幾成熟，不過智商真係高無忌幾班，大學生同小學生分別

虛竹已經放晒兩個九條街

九陽同九陰好難比
不過九陰算係公廁 九陽又真係無幾個人練過

金庸黎講 只要內功勁 基本上用武當長拳都可以吊打高手

九陽 乾坤大挪移 聖火令神功三合一 基本上內功而言 絕對係吊打楊過

張無忌不死人
完

楊過可以吹雞既人有五絕，張無忌可以搵邊個? 靠張三豐同明教班嘍囉?

其實覺得楊過唔勁係佢無咩出名既功夫
唔似張無忌咁有前人留低既神功
但係楊過集百家之大成加食蛇膽怒濤練內功
同埋天資聰穎到可以自成一派
成日俾人低估

楊過有求敗
內功是屈機架

平手贏啲啲就得
吊打冇可能

九陰係公廁既話
九陽都係公廁啦
少林/武當/峨嵋九陽功

我投段譽六脈神劍啦
武功再高都敵唔過洋槍 仲要係槍關槍

仲有成座襄陽城添

楊過都冇學齊全本九陰
淨係學左克制古墓武功個部份

死野仔

加埋凌波微步，無敵

楊過黯然發揮到就好高爆發力，金輪法王呢啲略強過舊五絕嘅水平都畀佢秒。我唔覺得張無忌做到

專一黎講，楊過W
楊過重情，一生小龍女。( 其他女仔鐘意係佢地既事)
無忌係有敏，但係好多次都徘徊係四個女仔入面。

玩吹雞 除中源各大派外
無忌吹雞埋西域明教總壇
加叫朱全國軍隊都仲得
楊過點玩？

張無忌幾時蠢過
張無忌同楊過智商應該差唔多
老實係性格使然 天生佢太善良 邊似楊過咁衰

1條船4條女

波斯明教幾時同張無忌化敵為友? 仲有朱元璋聽佢支笛先算啦

要有人側邊姦緊姑姑/佢要覺得自己就死見唔到姑姑先可以出到全力

無忌係高iq嘅聰明
楊過係轉數快嘅小聰明

cls
點解會係正評
金庸啲書係越後武功越廢
張之所以咁勁係因為要寫到佢比同時代既人勁好多
你諗下張條女周芷弱開外掛差啲打贏張（雖然係傷左張，但實際武功贏唔到張）
但黃衫一出場係秒左周芷弱
雖然冇講，但普遍認為黃衫係楊過既後代/傳人
咁可想而之楊過幾撚勁

楊過俾人低估既原因係因為佢係用普攻，唔用技
描寫出來冇咁誇張
係張無忌太多篇幅寫佢啲技，先顯得佢勁

公平d
奧運都有分正規同殘奧啦

金花婆婆返波斯唔係搞到中土同總教和解咗？

你話佢唔蠢，反正我唔記得本書有邊度正面話佢叻囉，除左練武天賦係高既

無忌贏在起跑線 無敵基因

郭靖>楊過
郭同張就唔知

玄冥神掌係神雕入邊係垃圾武功 但係係倚天玄冥二老講到已經係絕世高手 到結局無忌都冇輕易秒到佢兩個 所以我覺得楊過勁啲

楊過淨係戰鬥方面嘅IQ已經高過張無忌啦。楊過一路以黎好多場戰鬥都係越級挑戰，總俾佢搵到方法贏/全身而退。

張無忌一出黎已經天下第一，身懷絕世武功，但打啲唔係話好勁嘅人都就收皮。成個人又優柔寡斷，成個女人咁，勁煩。

依家係楊過vs張無忌，即係性格同戰鬥經驗/IQ都係考慮因素嘅一部分。

所以楊過Win!

其實作者本人咪講過囉 大家仲嘈咩

楊過有bug，只要自己有生命危險，或者姑姑有生命危險，佢就諗到以後見唔到姑姑，跟住爆擊率爆擊傷害上升buff，一招爆死敵人

所謂和解只係唔再搞鳩你中原明教，唔代表要同你出生入死

陳家洛＞張無忌/楊過

係咁高iq就唔會悔婚啦

明知呢個機會係同峨眉派結盟既好機會

為左趙敏呢條女搞到兩派反曬臉

邊忽聰明

暗然銷魂掌未聽過？

根本就蠢

波斯新教主冧無忌 無忌有難唔岀手？
朱點會唔聽
神功入宮暗殺威脅有幾難
朱唔驚無忌 蝠王玩暗殺？

石破天最勁

趙敏俾玄二老用掌玩冰火同阿二用加藤金剛指玩過

On9

個時都算後

楊過唔係有練到用袖嘅武功咩

係金庸個武學setting入面內力係最重要
游坦之外功勁廢
但有一身帶毒既易筋經內功後即刻變絕頂高手

所謂朝代愈後武功愈弱
最明顯分別就係內功
d頂級內功去到後期失晒傳
反而太極，打狗棒，獨孤九劍好多都傳到後期

六脈神劍點失傳?內力唔夠，段譽死後就冇人識用
降龍十八掌?又係內力唔夠，去到史火龍學得十掌，仲要搞到自己半身殘廢

而張無忌好明顯內力除左天龍幾隻怪獸
同埋石破天呢個外星人之外
應該係冇人夠佢勁
覺遠只係練左大半九陽
已經嚇親楊過同五絕班人

張無忌有乾坤一氣袋幫助，九陽係去到大成
而且仲有乾坤大挪移可以善用自己內力
仲要後期學埋太極練氣法
內力已經變得幾乎用唔盡

淨係呢方面既優惠加埋乾坤可以睇一眼就學晒人地d招
得一隻手既楊過好難夠打

奔雷手文泰來＞射雕五絕

如果無忌蝠王會暗殺朱，佢晨早死撚左啦

比100萬你屌catgirl 屌唔屌

On9問題

求敗只係留低練劍之法同一d武學concept
楊過內力係靠寒玉床練玉女心經加一部份九陰
再加後來同鵰兄係山洪練返黎

二手西 起現代算係唔錯

聽講天龍八部啲高手之間係外星人大戰Level
同埋後年代啲武功好多都係跟住前代九陰/陽真經嘅模式而創立
金庸小說去到後期清朝只係普通打鬥咁上下，越來越弱

Btw （楊過）無招勝有招定（令狐冲）獨孤九劍勁啲？

作者講過主角之中張最勁

楊過勁啲

張無忌實戰廢到痴線
內力招式都勁過三渡 波斯三使 甚至可以算係屌打
但係下下都打唔贏 又或者打好耐先贏到

楊過實戰係勁好多
前期一直以來都以弱贏強
倒立打李莫愁 智取霍都達爾巴
後期打弱過自己嘅都一招秒
臨場反應又快
而且為咗贏可以不擇手段 演技暗器毒都行

張無忌只會畀楊過玩死

（笑）

其實書入面無咩橋段可以表現出張嘅聰明 反而係俾條女撚狗

係愛呀屌你 重有義父呀on9

睇上腦

咁點解張無忌打班廢柴都打咁耐

張無忌係紙上面勁
但實戰
佢比人笑實戰之王唔係冇原因

內力喺金書入面重要性係第一無庸置疑，但實戰能力都極重要。蕭峰就係最佳例子，內力喺天龍入面只算中高，但打黎上黎有幾多個夠揪?

姑姑最多咪二手貨邊係公廁

張同楊都係悟性高既人

張雖然有九陽本書 但都叫無師自通九陽 又可以極速學哂九陽 可惜都只係係悟既境界

而楊過靠隻畜性黎悟出獨弧既重劍功夫
最尾仲可以集自己畢生武功創左套可以比美降龍既掌法出黎

係武學悟性楊過點都高張一個鏡界

讀醫

係咁有愛就咪應承人結啦

越大越覺得張係好撚仆街

都唔知話佢蠢定on9好

靈鳥夠揪啦掛

不過最勁既主角唔係應該係石破天咩 又吹到話太玄經啲武功係勁撚到接近修仙既level

咁佢做醫生可能好出色，但最重要為人處世都係俾人當狗咁撚

愛就係唔撚用腦架啦
楊過見女就flirt就大情聖黎

邊個先
有時武俠小說為左情節會夾硬寫長d，呢方面個個主角都有呢d問題
例如倚天最後張靠自己一個已經可以打平少林三僧
但打二佬仲要用到第七重乾坤
其實setting上係唔太合理

楊逍勁唔勁過楊過?

岩呀，所以咪話張蠢囉on9仔

邊忽聰明呀睇過

溝女黎講, 一定係張無忌勁

逍仔頂弄咪二流 玩咩

天龍三子係外星級數
但其實九陽神功都係bug級
無忌大功練成之後成本書無人隻抽可以同佢打到五五波
反觀楊過打金輪法王都打到柒柒下咁 勁多限制條件先出到黯然掌
同如何踢贏巴塞差唔多

當韋小寶死

無求敗

鵰兄點識去山洪去海邊喎

鵰兄都是求敗留低咋

當然書入面表現出黎楊靠食腦越級挑戰幾次
張無忌就一出山已屈機屈到尾
好難有佢咁既發揮
但楊過係最後如果唔係靠心情用黯然
都係同法王打平手
打唔贏周伯通，你話係咪咁屈機我又唔覺

楊過獨臂樣唔露都溝到郭襄

所以掃地僧勁過外星人

楊過身邊咁多女 幼齒處女郭襄送上門都唔食 跳崖咪又係你所講嘅死蠢

楊過 前面有巴講好多啦
金庸寫書有年月之分
越後越廢
有興趣wiki下金庸睇佢寫書同當時政局有關
Enjoy bro

有bug都打唔贏周芷若？

波斯明教有小昭幫手吹雞,但個人認為波斯明教唔係好打得去邊
朱元璋就算啦,反骨仔

只係1隻A09

但係襄陽面對元兵都係守唔住，幾好武功對住幾廿萬個唔識武功嘅兵都係死路

楊過有神獸》張狗

露咗先溝到明明

新版無
唔好咁講

咁都係靠自己一步一步練同摸出黎架
同張呢d有晒口訣點同

明讓周芷若

當年洪七公都講過
練得熟一招亢龍有悔就足夠打到對手仆街
楊過有咩係練得熟？咪乜都識但乜都唔精

新版改撚晒㗎

有睇原著就知2019版中後期啲嘢同原著唔同晒
靈蛇島之後就唔知睇緊咩

張無忌用核動力
基本上對手唔係女人都唔會輸

但係神鵰之後好似唔見再有新五絕出現

阿青最勁

無忌時代啲人水平太差

好似大學生同小學生比咁

楊過時代水平好啲

好似大學打中學

天龍時代

個個都大學以上

楊過出個樣已經溝到
先要帶面罩

終於出現

九陰同九陽唔同啦
發明九陽個人就係發現九陰太劍走偏峰，先發明九陽
九陽其實係陰陽並重，好過九陰

金庸小說不嬲都係邊個內力勁就掂
無忌九陽內力仲要有乾坤大挪移同個布袋幫助
而楊過主要係蛇膽加山洪加海潮
照咁睇其實係無忌勁啲
不過如果楊過唔係練左6年就離開大海繼續練落去既話
楊過應該可以勁過無忌
好似做gym 咁
磅數越來越高就可以越來越大力

越後期越廢 一定係楊過勁

點解要學哩part

楊過呢個特性同超級契丹人個愈打愈勁都係屈機

練內功方法鵰兄親自示範架

親自跳入去打石頭架

心法就自己領悟

因為條友唔識竼文
睇唔明總綱咋

張三丰於剎那之間，只覺掌心中傳來這股力道雄強無比，雖然遠不及自己內力的精純醇正，但泊泊然、綿綿然，直是無止無歇，無窮無盡，一驚之下，定睛往張無忌臉上瞧去，只見他目光中不露光華，卻隱隱然有一層溫潤晶瑩之意，顯得內功已到絕頂之境，生平所遇人物，只有本師覺遠大師、郭大俠、楊過等寥寥數人，才有這等修為，至於當世高人，除了自己之外，實想不起再有第二人能臻此境界。

咪差唔多

巴打此話何解
想知多啲

講真金庸14本天書之中，令狐沖一定最屈

2手99%新添，d人吹到公廁
btw武功張勁，搏命楊贏

所以後期跟本冇法安排一個宿敵俾佢one on one
好似楊過有法王

結果要寫三件少林隱世高手再加金剛伏魔圈buff

但其實要比較佢兩個時代
其實睇覺遠就得
你淨係幻想張無忌係超級加強版覺遠就知佢大概咩level

點解勁武功唔見晒，垃圾武功可以生存咁耐

內功方面應該打和，詳情可以睇下下邊小說呢一段。
張三丰自己親自品評。

張三丰於剎那之間，只覺掌心中傳來的這股力道雄強無比，雖因自己練功數十載，積力深厚，來力尚不及自己內力的精純醇正，但汩汩然、綿綿然，其勢無止無歇，無窮無盡，一驚之下，定睛往張無忌臉上瞧去，只見他目光中不露光華，卻隱隱然有一層溫潤晶愛之意，顯得內功已臻絕頂之境，生平所遇人物，只本師覺遠大師、大俠郭靖、神雕俠楊過等寥寥數人，才有這等修為。

但如果計招式博學程度，我覺得楊過稍勝。佢嘅武功基本上包含晒東邪西毒北丏中神通，仲有九陰真經、古墓派同獨孤求敗嘅功夫。

最後嗰時打同level 既金輪法王，楊過曾經話過自己太過輕敵，如果帶玄鐵重劍應該好容易就搞掂佢。

之前全真打書入面四個武功最勁嘅反派，輕輕靠重劍就屈到佢哋投降咁滯。

所以我覺得有重劍既楊過係整體再加成，會勁過好多同一級別高手。無忌應該唔夠打。

大家空手對決嘅話，就真係要睇情況。鬥智、臨敵應變、戰鬥經驗，我都相信係楊過好啲。

同埋金庸小說嘅設定不嬲都係年代越久遠，啲人就越勁。所以我都係覺得楊過勁啲。

倚天個丐幫幫主連降龍18掌都學唔齊，都已經話係一流高手，可見當時嘅武學水平係差啲。無忌係咪真係咁強勁，我會覺得當中有水份，因為佢從來都冇遇過真正嘅絕頂高手。

淨係比九陰九陽 獨孤求敗練內功方法加蛇膽唔見咗

垃圾武功易練多人識

金庸係照自己性格寫張無忌
佢話佢自己似張無忌
佢老婆似夏青青

其實張三豐講過
佢覺得張無忌內力
係同楊過郭靖等差唔多水平

勁武功唔係個個都傳或者學得識

黃衣出場都屌打啦 楊過難輸wo

點睇都係楊過溝女勁
張無忌純粹比女溝

易筋經其實有咩勁，調和內功?
咁北冥係咪勁過吸星＋易筋經
仲有金庸有冇出過洗髓經?

淨係一隻青翼蝠王輕功都排金庸頭五啦
金毛獅王用聲都殺幾十人
仲有少林三僧個binc陣
咁都叫水平差？
我反而覺得公孫止之流先係笑話

金庸講過無忌最似自己

係神鵰入面係邊個用？

其實要比較好簡單
只要潮夕既時候掉無忌落海
要佢好似過兒咁練劍
唔得既話就過兒勁啲
得既話就無忌勁啲

楊過溝女勁
唔覺意溝到一大班女
程英
陸無雙
綠萼
郭襄
肯定好靚仔

但你比既係後生張無忌
同大成郭靖楊過

無記錯既金庸好似分別講過幾條友最勁

個個都骨格精奇咩
你醫爆咁款點學呀

SORRY，你應該重睇一次笑傲江湖

無忌會練功再算啦講經咩

不如比較下陳冠希靚仔啲定楊過靚仔啲啦

冇對手又退出江湖練嚟把撚

又黎

新版表面冇 實 質應該晚晚俾班丐幫屌
睇到班乞丐係度摸止若就心痛

金庸
最靚仔應該係佢

學嗰下咪練囉 學識咗真係就無練過
鬼咩生於元朝根本就無對手邊有動力

其實係
拎二十歲無忌 同40歲完全版楊過比
同埋周伯通都講過 楊過少左隻手一定有影響
打D垃圾就話用袖用其他位遮 高手打高手唔通真係無影響咩

On9仔，張爲左趙敏同峨眉結怨，全中原冇一個服趙敏

連明教上下都要同張講同趙敏一齊請三思

係果個時間點上悔婚係極爲不智，一黎趙敏已經唔係公主，係抗元勢力上一啲影響都冇，相反同周結係政治婚姻，對抗元百利而冇一害

係咁聰明就結左先，等抗元成功再同趙敏私奔都未遲，根本佢咁悔婚絕對係壞左大事

楊過flirt女有將成個武林生死擺上枱

張悔婚就真係將成個江湖生死擺上枱喇

不過算啦，唔岩聽既點講都冇用

張無忌一啲大智慧都冇

個人覺得單以實戰黎講楊過>張無忌
張無忌個心思無楊過細密
武功其實大家都去到大成階段
睇既就係實戰表現
好似喬峰咁，書中一線武功就只有降龍十八掌
但係喬峰本身就係一個戰神，平凡武功係佢手上都特別功，可以贏到功力比佢勁既人
另一個就係張三豐，除左後期自創太極拳外
佢本身武學應該到左隨心所欲境界
所以高手級別，識啲咩武功都變得無咁重要
反而係實戰既發揮，呢方面我覺得楊過贏張無忌

Sosad掌

楊過有bug會鎖血

張無忌打到楊過就死，楊過死咗會見唔到姑姑咪黯然反cup

咁趙敏偏要勉強 有乜計

張無忌內功贏哂
不過打起上黎楊過智取未必輸

張>楊
張三豐見張無忌喺佢十幾歲嘅時候，已經話同楊郭覺遠同lv
但係張三豐見楊郭嗰時已經十六年後

悔婚係為左獅王喎 做乜撚野

你係指電視劇定小說 ？

楊過內力係海嘯既威力
啲建築物毀晒都得

講你就講啦，懶神秘咁

咁無計啦
小說完咗無資料比嘛

自己諗會比人話腦補

劇

水平差一向公認
一代不如一代

公孫止垃圾黎架
佢家傳武功要佢老婆改革先見得人

唔明條on9仔駁咩咀

張根本係不以大局為重既人，何來有智慧之言

你搵周芷若黎同catgirl比
我都唔知講乜撚野好啦

純講武功唔計經驗，應該除咗天龍八部班痴線佬之外無人夠張無忌抽

有分別

咁....佢實戰真係打成咁呀嘛
一係就張渣，一係就d武功本身唔係最勁

同年齡應該冇對手

咁多本入面唔係應該石破天最屈咩 成個島炸沉喎

破你膠處

吹大左

其實唔一定咁解
佢個意思係張無忌明顯內功去到一個level
而呢個level係佢本人，郭楊等幾個人先去到
但張無忌係咪就係淨係到個level就唔一定
例如龍珠勁到一定程度可以變超級撒亞人
但撒亞人間都有分多弱

就算有人大多虛竹一百年都未必夠佢啲內力砌

呢本野年份 係幾千年後 成堆外星人扮既 唔計

冇對手可以練
實戰差都唔奇

我覺得王重陽夠揪

劇真係改到不知所謂

張實戰唔得啦
成日留手

講返同時期嘅話

張三豐同黃衫女可以試下同無忌一戰嘅都

睇女已足夠

梗係唔算啦, 佢打金輪法王咪話自己托大冇攞把劍黎, 如果有劍就打柒左佢

其實講到周芷若練完九陰附錄嘅邪派武功已經屌打當世高手，只係略輸張無忌，可唔可以理解佢只係略近梅超風level，咁同晚期愈黎愈打得嘅周伯通不相伯仲嘅楊過應該屌打張無忌。

公認你作?
張無忌係主角入面最強就金庸親口講
同埋年代愈久遠愈勁都唔係定律
睇下明朝石破天 都係BUG級

兩個都廢 有咩好比
達摩 獨孤求敗 黃裳

要睇心情，楊過實力理論上冇極限，設定係咁

個人覺得楊過斷左臂所以唔夠無忌抽
靠小聰明機智上楊過應該偷到幾招
但無忌有九陽護體所以 持久戰無忌會贏

主角阿青最強

掃地僧

好快呢個po會變無招無劍九劍po

女主就係

嗰時先岩岩學成九陽無耐？如果冇記錯

如何才算打贏楊過?
1. 不能在楊過無劍既時候同佢打
2. 唔能夠恰佢少左隻手
3. 如果楊過處於下風, 你要俾時間佢培養心情, 出黯然銷魂掌

逍遙子，六脈祖師，慕容龍城應該勁過獨孤

根本就倚天d人太廢先顯得張無忌勁
cls 成套睇呀無忌哥哥屈全場

咪玩啦張教主唔出手啫⋯⋯

基本上呢招有bug 一到就死就發揮到最大威力反勝

除非一招收佢皮 但正常對決又點會咁易一招打敗楊過

我估除左天龍班友 應該無一個有咁既能力

連打三渡呢啲連天龍少林寺玄字輩都不如既都打唔贏

凌波唔係迴避招咩

金剛伏魔圈都勁啦⋯⋯

倚天最強奸角係玄冥二老 點同歐陽鋒 金輪法王比較？

為左義父唔係為趙敏悔婚有咩分別

唔係壞左統一抗元勢力呢個大事咩

講開又講, 我記得張無忌細個有D小聰明, 好似用計救走左個女仔
係唔知點解愈大愈on9, 係金庸筆誤定特登

根據金庸嘅故事理論 總之冇正式出過場嘅都係最勁嗰堆

認同
其實張三豐遇到五絕等人都仲係少年時期
乜都唔識
講真郭靖同楊過真正有幾勁佢應該唔會知
當時佢師父覺遠都唔知自己有料到啦
所以後來佢話差不多水平係出於驚訝點解有條𡃁仔修為咁高
需知道成本倚天最無對手嗰個就係張三豐

On9先會將玄冥二佬同神雕時期嘅人擺埋一齊

心理好緊要，張一生順遂，無咩風浪，唔識打逆境波。楊一生大起大落，反而可以放手一搏。

講左n次

張三豐都講過自己未到郭靖個修為

話郭靖曠古爍今最撚勁

張基本上係無敵
所以冇人打得過佢

唔駛咁多如果

仲識一條友出用天罡北斗陣

張最勁 悟性天資最高
無論小說打機都寫九陽神功係強

楊都係因為情 先悟出武學

正確，張無忌只係金庸ff自己食女嘅角色

原來係咁 多謝

仲有張打三渡同玄冥二老嗰時已經體現到份人喺好冇信心 所以打法好謹慎 唔係話唔好 但太謹慎打同級高手就成日平局 浪費哂自己套外掛配置

應過楊過勁過張無忌

認真有睇一次 射雕三部曲，就會發現其實武功係會流失，一代不如一代

楊過當年嘅對手，係講緊龍象般若功

張無忌嘅年代有咩勁人？史火龍丐幫幫主都係得12掌，就算三神僧都要3個一齊上先叫做難打，而且本身張無忌嘅武功有邪氣先被人剋。張無忌可以天下無敵只因無對手。

我淨係知掃地僧係出過場嘅人中最強嗰位

陳家洛咩朝代？

黃飛鴻

你自己成大段野話佢係為左兒女私情
我糾正你佢係為左養育之恩遮
我都唔想狙擊你 何苦要衝出黎呢

支那野，事撚但啦，關我撚事

金庸好似講過張無忌係最強主角？？？

btw. 大家結論係咪最強人物都係掃地憎？

一個開掛
一個練到爆機

個人感情一定係支持楊過

特登掛，要寫到佢不懂人情世故，始於由細到大都冇咩闖過江湖，只係一個係深山長大既男仔

係唔明有人係要死駁話張聰明

一條友分七個人再左右互搏打你十八掌
7*2*18=252

張三丰口中嘅大俠郭靖 係後期練曬全本九陰真經 武藝爐火純青嘅郭靖

同埋佢話 覺遠、郭靖、楊過呢3條友內力=張無忌level ，但實際上無忌一定係勁過佢地 (無忌＞覺遠)

張三丰話係咁話，實際上 雖然佢地內力強度都係 頂級聯賽 英超level，但無忌相當於曼聯水準 楊過只係有愛華頓水準

周芷若只練九陰下半部一小部分，仲要練撚錯左，已經係頂尖高手
比黃衫女子用正統九陰輕鬆秒殺

楊過勁d,佢d子孫最尾睇樣唔輸張無忌

心水清

九陽有流失咩？
乾坤大挪有流失咩？
聖火令有流失咩？

呢三樣就算係天龍時代一樣係絕世武學

金庸小說又幾時變撚咗做支那嘢

睇上d ok我一開始講咩呀㭍頭皮

邊個先係沖出黎柒

紅花會總舵主

破槍式

你肯定唔係阿青?

最強出場角色是掃地僧

On9仔，張爲左趙敏同峨眉結怨，全中原冇一個服趙敏

連明教上下都要同張講同趙敏一齊請三思

係果個時間點上悔婚係極爲不智，一黎趙敏已經唔係公主，係抗元勢力上一啲影響都冇，相反同周結係政治婚姻，對抗元百利而冇一害

係咁聰明就結左先，等抗元成功再同趙敏私奔都未遲，根本佢咁悔婚絕對係壞左大事

你中意啦 你贏囉

此槍不同彼槍

越女劍未睇過
時代好似最遠？
有咩角色勁

講緊男角

我都唔係好記得有咩例子話佢蠢, 靜係記得佢好優柔寡斷, 乜都聽哂女人講, 做人冇D主見, 成個港男咁

阿青

覺遠未大成
華山最後一幕
五絕見到佢已經驚訝
大成咗嘅張無忌點會唔夠楊過打

郭靖最勁係所有武功可以互相補足
十八掌加九陰加天罡北斗再有左右互駁同一時間用

巴打早兩日無睇波？

妖，論武都要分男女?

點解係都要執著喺年代越後武功越弱呢句
佢地年代係有唔同，但點都未去到韋小寶同天龍嘅分別下話？個個一黎就「金庸係年代越後武功越弱架」做咩姐

阿青同隻白猿勁

白猿係青師傅 後期阿青青出於藍成為最強

其實係佢身邊D女人太醒太多心計
呼應返佢老母叫佢唔好信女人
同埋佢死晒老豆老母得返獅王呢個義父 一聽到義父既消息就癲左咁
先成日被人撚

事實係九陽神功應該係全金庸最勁既武學之一

唔關咩年代事
去到邊本書都係屈

黯然要睇心情架

范蠡

唔知道我打咁多係為左講張無忌唔係高EQ

正常既你都無睇曬

我係記錯唔係為趙敏，為左義父條命擺江湖上枱又好聰明

斷章取義到你睇下我一開始講咩先啦

清朝之前每個朝代都有極出色既人物，但一兩個勁唔拉唔起成個年代既水平，平均黎講年代越後武功越弱係成立

神抽曼9

真係好on9一句咁就下左定論
天龍同笑傲咪一樣有易筋經？
唔通笑傲練會廢d?

隻白猿係男LA掛

所以咪話主角不識用
東方不敗放係天龍一樣係屈

事實上係
練嘅練一樣但使出嚟個強度未必一樣

咁就叫聰明

金庸都話係張無忌

前面果幾段又唔係我覆你
路過見到你記錯左無忌係為女人悔婚先糾正你遮
你認左記錯咁就得啦

楊過媾女勁過張無忌

無交代到但唔關事啦講到最強一定無白猿份
阿青打贏咗師傅

而張三豐就只係踢緊港超聯傑志

楊過係撚女 張無忌係俾女撚

無忌係俾女玩

話說倚天屠龍記都有隻白猿但隻白猿係比唔個邊個塞咗本九陽喺腹中

但無忌哥哥有得屌處女

楊過明顯勁啲啦 去wiki睇下已經知

咁爲義父條命同兒女私情之下悔婚有分別都係不以大局為重

邊個沖出黎

後來，張君寶的師父覺遠追趕尹克西和瀟湘子二人至華山，巧遇楊過、小龍女、郭襄等人。尹克西和瀟湘子眼看無法脫身，剛好身邊有隻蒼猿，兩人心生一計，便割開蒼猿肚腹，將經書藏在其中。後來覺遠、張君寶、楊過等搜索瀟湘子、尹克西二人身畔，不見經書，便放他們帶同蒼猿下山。後來瀟湘子和尹克西帶同蒼猿，遠赴西域，兩人心中各有所忌，生怕對方先習成經中武功，害死自己，互相牽制，遲遲不敢取出猿腹中的經書，最後來到崑崙山的驚神峰上，尹湘兩人互施暗算，鬥了個兩敗俱傷而死。這部修習內功的無上心法，從此留在蒼猿腹中。

你望下個標題

優柔寡斷
事實佢做大部份嘅決定都唔係真心想，只係順應局勢/ 其他人
即使係做明教教主

拎住條金毛就可以當無忌狗咁撚

其實內力勁，但又未去到掃地僧lv唔係大晒
天龍入面好多人內功都應該深厚過喬峰
但係到實戰喬峰發揮既水平遠超其他人
天龍果3隻老怪物，無涯子、李秋水、天山童老個個都7、80年內功，但實戰未必贏到喬峰
當然有個bug既存在就係掃地僧，自帶AT力牆

所以內功勁唔係大晒

自己記錯仲要死兜
好撚煩 重睇啦柒頭
完全封鎖算

真係廢啲 笑傲本易筋係漢譯版 內容經過精要日修改

九陽神功同深厚既內力唔知係咪硬過碌竹，屌極唔出

即係無啦，屌on99唔知頭唔知路沖出黎駁咀

蕭峰再勁都無謂吹咁大

巴打心水清 喬峰氣唔夠長 又冇外掛內功
但次次實戰都超水準發揮

玄慈嘅大力金剛掌可以同喬峰嘅降龍十八掌相匹敵

喬峰仲未夠班同逍遙三老打

原來隻猿都百幾歲

楊過始終一隻手 差梗啲
張 係唯一練晒 九陽同乾坤大挪移既一人 仲要大成
原著黎講九陽內功係無窮無盡咁濟

楊 雖然都識好多武功
但高手過應該得最勁個啲武功同內功有用
所以久戰之下
應該張贏楊過少少

唔夠健康無涯子打應該吹大左，但要打贏童姥同李秋水應該可以

認同
一紅血就十倍百倍傷害，愈危急愈高攻

其實張都唔差 仲要每一個都挑戰性都好大
趙敏 - 敵人變愛人
周芷若 - 被迫做敵人又做唔到愛人既青梅竹馬
殷離 - 停留係記憶入面既人
小昭 - 最似楊過d女, 無條件既傾家蕩產一直對張付出

不過楊過根本都唔洗媾
全部自動死心塌地誤終生(除左小龍女)

應該係有睇先咁講

喬峰內功唔係特別出眾
但係喺戰場大嗌而所有士兵都聽清楚
所以內力唔係第一都算得上一流
實戰嘅喬峰係百年一遇練武奇材，遇強越強

不過張無忌識七傷拳+大挪移實戰無咩問題

但都唔夠段公子

聖火令神功、太極拳劍

感覺上張無忌外家功力始終唔夠蕭峰運用得咁自如。蕭峰好似明知佢要出邊一招但偏偏就係擋唔住

都唔夠一個少林寺最水皮嘅掃地和尚

超級契丹人
天龍根本就係外星人訪地球記
有二百年功力樣衰阿叔食公主
又有洞洞波兼吸人內力既死靚仔

呢個想法太估估下

靖哥哥屌打張無忌

楊過＝7：09 比卡超

紫薇軟劍，三十歲前所用，誤傷義士不祥，悔恨無已，乃棄之深谷。
重劍無鋒，大巧不工，四十歲前持之橫行天下。
四十歲後，不滯於物，草木竹石均可為劍。

根據佢講法,紫薇軟劍時似係用獨孤九劍,姐係令狐沖
重劍時就係玄鐵劍,姐係楊過
四十歲後,就無劍,根據金庸重視內功,就似係去到隨手出劍氣,就好似六脈神劍咁
我記得佢重有把木劍,係玄鐵同無劍中間,又咁橋張無忌有一話用木劍使出太極劍打敗人,唔知有冇含義指木劍時期既獨孤求敗就同太極劍原理差唔多

全金庸最強一定係阿青

係呀係呀，即係有冇分別

張同楊係宋元，陳係清，點勁得過？

阿青一個打一千個
勁過張無忌啦

最後果句

三千喎清

明朝石破天點腸?

睇*

仲有其他廢左好多 顯得張特別勁
五絕是但一個應該都屌打武當七俠 明教四教皇 左右二使

陳家洛就算啦

喬峰無同三隻老怪物打就當然好難比邊個會羸
要比就用喬峰鬥慕容復、游坦之、丁春秋果場
同虛竹鬥丁春秋果場
第一場喬峰1打三，都係處下風但又去到輸
如果1打二應該可以平手甚至羸
而虛竹單挑丁春秋，果時虛竹都有270年功力
不過始終實戰差啲，都要打左一段時間先用生死符羸到
所以喬峰單挑逍遙三老，未必會輸

淨係喬峰追佢老豆嗰陣可以一路長跑一路出聲講野都已經夠勁啦
只係佢內功勁唔過班老妖怪
佢本身都有自知之明 只不過書入面已經都講明佢遇強越強啦

論武功其實楊郭張三個差唔多 但真係打一定係楊/郭>張

根本張自從學識九陽之後對手實力最強嗰次戰鬥都只不過係入少林救金毛獅王對住3個老和尚 邊似得楊/郭有咁多同同級高手打嘅經驗

圍攻光明頂有幕係無即睇左一次少林龍爪手就照辦煮碗咁打低空X
加埋有乾坤大娜移
可唔可以咁打楊過

張無忌雖然識好多勁武功.但發揮真係一般
比唔到人一種超級高手既感覺
同期真係無乜人比佢練到實戰

外家功夫張有太極拳、劍，武當長拳

其實仲有冇其他

乾坤大挪移可唔可以copy黯然銷魂掌? 我反而覺得斗轉星移勁過乾坤，以彼之道還施彼身

空性一般，連阿三都唔夠打
點同楊過比

仲有七傷拳

1vs2000
你覺得張無忌可以？

龍爪手

阿三天生神力，贏在起跑線

偷學定跟少林學唔太記得

外家功夫好似楊過好d

降龍十八掌其中兩式

記錯，應該係阿二天生神力

學完九陽好似有寫輪眼咁
加上接近無限mp嘅設定
基本上佢出現喺邊套作品都會上到頂級
只係各部作品嘅頂級有別而已

倚天d人咁廢，傳真七紙都夠做啦

張三豐話過佢練百年都係唔及郭靖，而張三豐已經係倚天頭二最好打果個
你計下數張同郭／楊差幾遠

楊過真係好慘，出世冇老竇，去到全真教比人恰，最鐘意嘅姑姑比人破處，比人斬咗隻手，同姑姑結咗婚之後16年先見返面⋯⋯etc.

1.九陽同乾坤都係古人傳落黎
所以唔存在"金庸啲書係越後武功越廢"呢個問題

2.內力愈高愈勁
九陽內力=mp回得快
楊過內力=mp條長
但有提到九陽內力比精純，即係威力勁d?

3.實戰
楊過聰明d, 實戰應該比較強
但張無忌可以即場copy, 打唔贏都唔使輸

而且張無忌比後期既楊過後生
所以應該張無忌>楊過

楊過武功係多雜
但稱一線既既幾多？

咪又係重劍同銷魂掌⋯

江南七怪都夠做啦

楊過後人黃衣女子都已經咁勁
同埋九陰真經係勁過九陽神功

咩類比黎
點得出最後一句結論

偷學黯然銷魂掌好似冇咩用

冇經歷過16年相思之痛發揮唔到

張三豐淨係識三份之一嘅九陽，
連救張無忌都要求另外兩派
張無忌練咗無耐已經驅除多時嘅寒氣
無幾耐就大成
講內功張無忌絕對比得上上面三個

其實唔可以咁計
楊過後人一定廢過楊過既咩?
可能黃衣女子天生練武奇材 就係勁過楊過好多呢

西狂

其實上面咪有人講過
追下post先問

虛竹有無崖子功力唔代表戰力差唔多
無崖子識幾多武功都唔知, 熟練程度又唔同
仲有打鬥都講智慧, 無崖子出名智慧高琴棋書畫樣樣精, 淨係放盤棋都搞到人走火入魔

咁樣睇虛竹黎話喬峰可以單挑三老會唔會太求其

打狗棒算唔算

覆佢都廢事啦
九陰都唔講就知佢9uper

同玉女劍差唔多
重劍都打唔贏呢兩套都無謂出啦⋯⋯

五絕武功蛤蟆功、彈指神通、玉蕭劍法、打狗棒法、古墓武功
呢啲都係一線武功，足夠同降龍十八掌打平
只不過後期佢將所有武學融入銷魂掌當中
同埋佢明白重劍無鋒、大巧不工呢個武學至理
所以後期楊過都無用其他武學

講外家功夫
我覆番上面有人講無忌外家武功

九陰d爪功楊過唔會用啦⋯⋯

一力降十會
絕對實力面前一切計謀都冇用

天山童佬趁佢散功攞佢命就得

最勁咪就係佢地囉
重要唔係反派 出黎打下醬油

講外功張得太極拳同劍係一線

冇睇dr strange？

你講幾種楊過學左重劍之後都唔會用啦⋯⋯
所以我結論想講係
上面比武功邊個學得多係冇意思

九陰幾時淨係得爪

唔計呀清同石破天
吸埋鳩摩智嘅段譽一定最屈
六脈神劍加淩波微步拉槍 對手埋唔到身
身上幾百年內力 完全避開咗北冥神功不能以小吸大嘅弱點 應該冇人吸唔到
加上以呢個內力level射出嚟嘅六脈神劍應該一中即死 未計有連射
另外自身有朱哈防毒 個啲乜鬼十香軟筋散 三屍腦神丹 情花毒 通通無效

兩個時代差咁遠 武功都失傳哂

但係張無忌武功可以同獨孤求敗一戰

周芷若既九陰白骨爪已經話係無人能及
我第1次睇個陣真係笑撚死

條友真係9upper

你唔係勁到一拳打埋去秒到就唔係降十會啦
講緊智慧都講緊點拆招, 用邊招再接邊招, 係智慧同經驗既體現
虛竹呢兩樣最弱

費事listout晒啫⋯⋯

唔係無人能及
係倚天中上級數嘅七俠係可以因為初見先輸

齋講內功張又唔會贏楊好多

咁得返外家功夫可以比

反而內功一定係張大過楊喎

但絕對唔係差好遠啦

睇下楊過可唔可以用外功取勝

成班都on9 根本郭打楊一定贏

標準答案

石破天

其實新五絕到底楊過打得贏邊個
係咪楊過少左隻手所以要人幫手打飛機 吹到佢咁大

張無忌最蠢

仲記得郭都有遍潮文

咩佢一個有全真七子個陣，變相一化七人

再加上左右互博變左14人，咁降龍十八掌一打就變左打

18x14掌

潮文都計埋咁令孤沖係第一啦

楊過用黯然銷魂掌幾下收咗金輪國師皮 但個時金輪國師係十層龍象般若 可以一次過同周伯通+一燈+黃藥師55波
張無忌應該會比楊過一下爆發收皮🤔🤔

張 唔係學咩武功都一學就識咩 定好似全部都靠九陽推？ 唔記得

「我心灰意懶之下，惡念陡生，說道：『罷了，罷了！此仇難報，我謝遜又何必活於天地之間？』提起手來，一掌便往自己天靈蓋拍下。」殷素素叫道：「妙計，妙計！」張翠山道：「為什麼？」隨即醒悟，說道：「噢，可是如此對付這位有道高僧，未免太狠了。」原來他也已想到，謝遜拍擊自己的天靈蓋，空見自會出聲喝止，過來相救。謝遜乘他不防，便可下手。張翠山聰明機伶本不在妻子之下，只是平素從不打這些奸詐主意，因此想到此節時終究慢了一步。

我睇果個版本係素素不過的確有話過無忌聰明

自這晚長談之後，謝遜不再提及此事，但督率無忌練功，卻變成了嚴厲異常。無忌此時不過九歲，雖然聰明，但要短期內領悟謝遜這些世上罕有的武功，卻怎生能夠？謝遜又教他轉換穴道、沖解被封穴道之術，這是武學中極高深的功夫，無忌連穴道也認不明白，內功全無根柢，又如何學得會了？謝遜便又打又罵，絲毫不予姑息。

pad 隊長？

咁淨計左右互搏
有邊個一次過頂到兩拳亢龍有悔

九陽神功都玩死楊過啦

佢學太極拳都係即場學，一點就明
學武功嘅慧根幾好嘅

降龍十八掌變廬山百龍霸

點解咁講

掃地僧應該輕鬆

記得睇完射鵰三部曲再睇天龍
覺得係屈哂機
段譽鳩下鳩下好多奇遇
虛竹又幾百年功力

瞬間學識張三豐親傳太極拳劍
全場都以為佢係ON9仔唔記得晒 得佢先GET到太極拳劍既精髓
兩年 半自學胡青牛醫術
係D楊過死忠先會死話張無忌蠢撚

原來係咁長知識了

神鵰時期原著
普通mode楊>>>空明拳周伯通
左右互搏>普通mode
單手大伏魔拳~普通mode
黯然mode>/=左右互搏+大伏魔周伯通
最後雖然楊過驚會兩敗俱傷而冇打落去 但之後都講咗周伯通體力係唔及楊 理論上係楊>周
而張無忌除咗九陽根本冇一種武功係熟練嘅
學識嘅時間咁短 用起上嚟根本未得心應手
重有一個重點 張嘅輕功係得耐力 楊嘅古墓派輕功喺神鵰最頂尖 一岀古慕嗰陣已經屌打大部分人 同埋張係冇遠功

楊過用彈指神通同古墓輕功拉打張 有冇得唸？

咁依家係比較人定比較武功呀

點解張唔向蝠王請教下輕功呢

其實你冇認真睇書就咪喺度鳩up啦

這時楊過單手獨臂，已與法王的銅鐵雙輪拆到二百招以上。兩人的武功家數截然不同，但均是愈鬥力氣愈長，輪影掌風，籠蓋了高台之頂，台腳下衝上來的黑煙直熏入三人眼中。楊過雖無兵刃，卻始終不落下風。法王激鬥中覺得高台微微搖晃，心知台腳為火焚燬，頃刻間便要倒塌，那時勢必和楊過、郭襄同歸於盡；又見楊過掌法越變越奇，再鬥百餘招只怕便要為他所制，情急之下，毒念陡生，猛地裡鐵輪向楊過右肩砸下，乘他沉肩卸避，右手銅輪突然飛出，擊向郭襄面前。她綁在木樁之上，全身動彈不得，如何能避？

楊過空手都贏到法王雙輪，法王柒到要偷襲郭襄迫楊過去救先贏返啲，最尾楊過一出黯然三招收左法王皮啦

楊過心念一動，說道：「你要學我這掌法，絲毫不難。我也不用你教武功，只是你學了之後，須得跟我走一遭，去見一見那位瑛姑。」周伯通愁眉苦臉，說道：「你便殺我的頭，我也不見她。」楊過道：「既然如此，晚輩告辭。」

周伯通雙掌一錯，縱身攔住去路，跟著呼的一拳打出，陪笑道：「好兄弟，你便施下招罷！」楊過舉掌隔開，使的卻是全真派武功。周伯通連變拳法，楊過始終以全真派掌法和【九陰真經】中所載武功抵敵。

楊過要將周伯通擊敗，原非易事，但只求自保，老頑童卻也奈何他不得。不論周伯通如何故露破綻，如何假意示弱，楊過終不上當，那「黯然銷魂掌」中新的招式再不顯示，偶爾卻又將「心驚肉跳」、「杞人憂天」、「無中生有」、「拖泥帶水」這四招略加變化的使將出來，更令周伯通心癢難搔。

兩人激鬥將近半個時辰，周伯通畢竟年老，氣血已衰，漸漸內力不如初鬥之時，他知再難誘楊過使出黯然銷魂掌來，雙掌一吐，借力向後躍出，說道：「罷了，罷了！我向你磕八個響頭，拜你為師，你總肯教我了罷！楊過師父，弟子周伯通磕頭！」說罷便跪將下來

根本楊過喺神雕絕對穩贏法王同周伯通

3.但係依個情況必然會發生，除非連打到楊過殘血都做唔到

郭襄雖然無法領會兩人招數中精妙奧妙之處，但兩人自旗鼓相當而轉為楊過處於劣勢，卻也瞧得出來。她越看越驚，猛然想起父親教自己練武之時，雙手曾以兩種不同武功同時與自己及兄弟郭破虜拆招，看來周伯通此時所使的正是父親這門功夫。她不知父親的這本事便是周伯通所授，還道這老兒不知如何從父親那裡偷學了武功去，忍不住叫道：“老頑童住手，不公平，不公平！大哥哥，不用跟他打了。”

周伯通一怔，跳開兩步，喝道：“甚麼不公平？”郭襄道：“你這怪招，是從我爹爹那裡偷去的，用來跟我大哥哥打架，不害羞麼？”周伯通聽她口口聲聲叫楊過為“大哥哥”，只道她真是楊過的妹子，一時想不起楊過的父親是誰，笑道：“小姑娘又來胡說，這功夫是我自己在山洞裡想出來的，怎說偷自你的爹爹？”

郭襄道：“好罷！便算你不是偷的，你有兩隻手，我大哥哥只一條臂膀，打了這麼久，還比甚麼？倘若我大哥哥跟你一樣也有兩隻手，你早輸了！”周伯通一呆，道：“這句話卻有點道理，可是他便有兩隻手，卻不能雙手同使兩般拳招啊！”說著哈哈大笑，甚是得意。

郭襄道：“你明欺我大哥哥斷臂不能複生，便來說這風涼話。你倘若真英雄好漢，比武過招是便不能佔人便宜，大家公公平平的打一架，那才分得出誰強誰弱。”周伯通道：“好！我雙手同使一門拳招便是。”郭襄小嘴一扁，道：“嘿嘿，虧你不害羞，這還算公平！”周伯通道： “難道我學他一樣，也去教女人砍一條臂膀下來？”

楊過少左隻手 連百幾歲阿伯都唔夠打
佢出左bug掌之後都話要去到鬥內力地步先可以同周伯通分勝負

這四招一過，一老一少都暗自佩服對方。楊過心想：“自練成這黯然銷魂掌以來，所遇強敵當以此翁為最，若要勝他，委實不易。倘若真分勝負，非以內力比拼不可，那時若不是一死一傷，便如洪七公與我義父比武那般，鬧個同歸於盡，卻又何苦？”不由得收起了狂傲之氣，一躬到地，說道：“周老前輩，佩服佩服，晚輩甘拜下風。”轉頭向郭襄道：“小妹子，周老前輩是請不動的了，咱們走罷！”

雖然黯然銷魂掌係BUG
但九陽無限內力又何嘗唔係BUG

睇返小說先講啦 張無忌經常都俾人成功暗算，奸計得逞。初期已經練成九陽，被朱長齡呃到跌咗落萬丈懸崖，之後被周芷若劍穿左胸，最後期又比周芷若水鳩，十成功力打返落自己嗰度，重傷收場。

相反，楊過由頭到尾都不斷用智計擾敵，好多時你都會見到佢以弱勝強，講應變能力，戰鬥技巧完全係屌打無忌。

淨係睇武林大會，楊過撚到霍都同法王徒弟一棟都冇，你就知道邊個聰明啲。

楊過大把矛招可以出，求其講句：「無忌小兄弟，我只有一隻手和你切磋武藝，你不介意我這老人家用兵器，佔個便宜吧。」

宅心仁厚既無忌一定話好。話聲未落，楊過已經拎住個玄鐵重劍夾住海濤內勁揮過來，佢應該未來得切反應就已經上咗天堂搵殷天正。

唔好忘記，有重劍嘅楊過係可以凌虐一啲同佢同level 嘅高手。詳情自己睇返佢係全真派宮殿點樣一挑N。

Btw都仲未計佢可以用埋啲咩旁門攝心大法

重睇啦 第一次見喬峰已經用凌波微步比腳程

笑死講到楊過識瞬移咁

楊過智力 > 愛因斯坦

張雖然有九陽神功
但唔代表楊過內功弱過張
一燈有學過先天功
佢評楊過內功話不及自己精純，但楊過內功非常霸道雄厚
自己不及楊過
先天功同九陰九陽同LV，只不過九陰有外功配搭
所以楊過內功唔一定輸九陽

邊到有淨係得一個人用過嘅公廁？真係想觀摩下。
諗起趙敏同周芷若呢兩條女幾惡毒我就哽唔落，係得啲用條啫諗嘢嘅死狗公先會覺得佢哋多塊膜就好過小龍女

周伯通連連搖手道：「不對，不對！你沒輸，我也沒輸，你要出這百花谷，除非把一十七路掌法使全了。」他自聽到楊過叫出四路掌法，什麼「心驚肉跳」、「杞人憂天」、「無中生有」、「拖泥帶水」，名目既趣，掌法更怪，便是常人也欲一窮究竟，何況周伯通一來好武，二來好奇，非得盡見全豹不可。

楊過道：「咦，這可好笑了。我既然請不動你，那便拍手便走，難道連請客的也得留下嗎？」周伯通央求道：「好兄弟，你餘下那一十三招掌法，我怎猜想得到？請你大發善心，做做好事，說給我聽了。你要學什麼功夫，我都教給你便是。」

楊過心念一動，說道：「你要學我這掌法，絲毫不難。我也不用你教武功，只是你學了之後，須得跟我走一遭，去見一見那位瑛姑。」周伯通愁眉苦臉，說道：「你便殺我的頭，我也不見她。」楊過道：「既然如此，晚輩告辭。」

周伯通雙掌一錯，縱身攔住去路，跟著呼的一拳打出，陪笑道：「好兄弟，你便施下招罷！」楊過舉掌隔開，使的卻是全真派武功。周伯通連變拳法，楊過始終以全真派掌法和【九陰真經】中所載武功抵敵。

楊過要將周伯通擊敗，原非易事，但只求自保，老頑童卻也奈何他不得。不論周伯通如何故露破綻，如何假意示弱，楊過終不上當，那「黯然銷魂掌」中新的招式再不顯示，偶爾卻又將「心驚肉跳」、「杞人憂天」、「無中生有」、「拖泥帶水」這四招略加變化的使將出來，更令周伯通心癢難搔。

兩人激鬥將近半個時辰，周伯通畢竟年老，氣血已衰，漸漸內力不如初鬥之時，他知再難誘楊過使出黯然銷魂掌來，雙掌一吐，借力向後躍出，說道：「罷了，罷了！我向你磕八個響頭，拜你為師，你總肯教我了罷！楊過師父，弟子周伯通磕頭！」說罷便跪將下來。

楊過敬老先廢事打死條廢老咋
淨係用全真九陰同四招黯然都打到件廢老冇力要跪低拜師啦，真係鬥內力周伯通輸得仲慘啦

單計慧根 3主角點都唔夠楊過黎啦
自創掌可以同十八掌比高低
同黄藥師 老頑童打果時都已經唔係極傷心mode
都評價佢係不下於十八掌 論資質佢就真係高

兩個打起上黎應該張無忌贏 張無忌集合哂中外最強武功於一身，淨係乾坤大挪移都玩到楊過氹氹轉。論武功張無忌又得張三豐真傳，又識少林龍爪手+七傷拳。基本已經天下無敵。論內功張無忌既九陽真經越打得耐越勁。楊過仲要有時係神經刀，所以張無忌應該穩勝

周伯通不嬲公認係射雕頭兩部曲單體最強，其它五絕都話唔夠抽，所以楊過一時三刻劣勢好正常，再者之後周伯通都係對楊過嘅武功心悅誠服，仲叫佢教自己武功，如果對方揸過自己，就唔會咁講啦。

咁樣證明唔到楊過差過無忌。

相反，無忌就經常係對打嘅時候身陷險境，身處劣勢。正反兩儀刀劍要靠未來老婆提點先可以反cup、打少林三僧唔夠抽要吹雞、最後比入魔芷若呃左，打到重傷，柒事一籮籮

如果楊過要屌女，書中啲女排住隊比佢屌

原來5絕嘅武功都唔係一線
Ok...

你睇埋下半pt先 寫到明周打落去係唔夠體力 同埋去到呢一刻楊仲有13掌未岀
招式上周係佔優 但唔會打得贏楊
而楊係功擊力同耐力係大於周 持久贏緊
張如果可以練到學咗嘅全部可以隨心所欲+補足性格缺陷嘅話係>>楊
但係小說嘅表現說服唔到我囉

日日吞鵰兄啲精
冇計 周伯通就算練足成本九陰
佢都起碼有十年齋玩蜜蜂
楊過就日日係海練劍 唔比內力齋掌力都打死周伯通啦

上面回左

咪就係話大成楊過連個百幾歲阿伯都要去到鬥內力地步
佢武功唔係勁到飛天果隻 係勁在大海內力
我就覺得九陽勁過大海內力既

點證明?
金庸親口講計唔計?

你講張無忌柒嗰啲全部都係圍毆，咁樣無得比架wo，而家講緊楊過一打一張無忌，唔同講法

好多人以為九陽參考九陰就一定勁啲
但又唔知咁嘅講法其實已經改左幾轉
由達摩創嘅兩招其實好難比高低

連登仔：旁觀者清

又親口講佢最勁？
唔計天龍三子都仲有石破天
點樣最勁呀

Me

咁又論證咗啲乜嘢，我可以照板煮碗寫另一個版本

兩個打起上黎應該楊過贏，楊過集合哂天下五絕最強武功於一身，淨係打狗棒法已經玩到無忌氹氹轉。論武功楊過又得獨孤求敗真傳，又識玄鐵重劍劍法+黯然銷魂掌。基本已經天下無敵。論內功楊過既海濤內勁越打得耐越勁。無忌有時係神經刀，所以楊過應該穩勝。

金庸最垃圾作品之一
都唔知睇咗啲乜
無啦啦變超勁
有幾勁又無乜描述 無乜武功招式
永遠只係巨大內力屈

金庸筆下最強高手是誰？金庸認證張無忌 讀者公認掃地僧

張無忌啦當然
楊過唔係識哂全部9陰真經 同埋九陰係雞d 九陽係外家功夫既
舊版張無忌識埋降龍18掌 係無敵
講劍法當然楊過

成日話無忌蠢撚被女人撚
楊過被郭芙斬左隻手 算唔算自己蠢撚
明知郭芙勁憎自己 自己又中毒無晒力 都仲要又罵又打郭芙?
定係又"呢鋪唔計"?

大成楊過同周伯通鬥果時無攞劍
同埋佢係單手鬥周伯通左右互搏
空明拳都對楊過起唔到作用
同埋周伯通係有練九陰真經
楊過都話鬥到最後都只會兩敗俱傷
呢到講明同九陽同LV九陽唔一定羸楊過

如果你咁講完全唔需要討論啦，金庸自己對於啲情節都唔係記得好清楚，90幾歲人，頂多都係揀個自己最鍾意嘅主角就話佢係最勁。

但係睇返邏輯、綜合返小說內容，佢話無忌係最勁絕對冇可能反映到現實真相。因為淨係天龍嗰幾個已經屈晒機。

北宋嗰陣時講緊好多人都用劈空掌、凌空點穴，隔幾丈遠同人打架，呢啲超現實嘅內功情節完全冇喺倚天屠龍記出現過。

蠢完一次咪覺醒囉之後有幾可見佢再蠢過
計次數張多過楊好多

求其讀幾本醫書就變神醫喎，咁都唔叻？

你格硬套落去無意思架wo，首先打狗棒法又點玩到無忌氹氹轉，人地乾坤大挪移識得令人自己打自己。打狗棒法可以咩？

佢唔係救人救到無力咩

最多咪話佢善良 真係唔明幾時有蠢過

洗你貼咩 個個都知啦
問題係有睇書都知佢唔會係最勁啦
不如你答下張無忌點贏石破天？

其實咁耐以黎討論都係話楊過有小聰明
張無忌未必跟到 唔等於話佢蠢
但慢慢流傳就變左咁

睇評論好似係多人認同楊過，但睇正評數又張無忌大比數拉開

利申：1v1 楊過可能小勝張無忌

周伯通仲要係武癡黎
新舊五絕我諗得佢一個會日日練功

驚訝係因為佢地唔知道有咁既人物存在

計有人幫拖你講哂啦咁計法成吉思汗都勁過掃地憎啦

應該無計外星人 (天龍/石破天)
淨係計返正正常常果D 只可以咁講

同意，虛竹應該係最勁，年代最遠，而家幾百年功力 + 小無相功 果時係可以打win 少林所有人

天山童姥勁啲定楊過勁啲？

隻抽黎計
一個救一百個就算啦

張無忌唔係蠢，佢仲好聰明，睇佢學醫同武功就知，但佢喺冰火島大完全唔識咩叫人心險惡，完全唔會花心思去猜度或者提防其他人害佢，所以成本倚天佢都不停奶野奶到尾，只係佢武功喺倚天屈哂機先自保到
所以你話楊過如果打打下有心陰佢，佢會察覺得到既可能性真係幾低下

後來 倚天 圖龍 都係敦靖哥哥整出尼，訓練甘多年 + 打杖， 老實講好難有人勁過佢， 無重要無乜野做，日日訓練果D 人，。

因為的確係張無忌勁D

利申: 1v1 楊過可能連郭靖都唔夠打

5絕係金傭世界算係武功中上only, 好似係

唔熟金庸，最近上網睇到令狐沖好似好勁
想問如果佢同張無忌比邊個勁d？

金庸固然有講過係張無忌，但我唔認同
好似文章作者去考dse都未必岩晒一樣
金庸既小說係有崇古既思維
即係越久遠越勁
張無忌同張三豐差唔多
張三豐自問比唔上覺遠
覺遠同五絕同級
一燈連先天都未到，只係一品陽指境界
天龍三兄弟三個怪物
個設定變到越打越勁又吸人內力又機關槍

張無忌只係勁在係主角光環最明顯姐

其實楊過先係真正最強內外功集合於一身
張無忌果個世代得張三豐勁
而楊過年代有五絕+法王
五絕武功佢都識，再加上古墓武功、部分九陰同劍魔既劍法
好多人忽略左古墓派武功，只不過係林朝英無去爭九陰真經
林朝英同五絕同lv
楊過內功有古墓+寒玉床+蛇膽+16年係海練返黎內力
點睇都唔會弱得過過九陽
講外功唔講劍魔劍法，淨係5絕既武功都已經唔會輸
同埋楊過聰明程度係同黃蓉同一LV

太極拳劍點計
呢鋪唔計?

無忌心有不甘向金庸道："金老大哥，你曾說我是你筆下最多角色，如今一眾網民不服，說我只是一般貨色！"

金庸笑說："傻孩子，別擔心，只要我修改一下再出修定版，必讓那些賤民無話可說！"

無忌大喜道："無忌在此謝過金老前輩"

乾坤大挪移只係適用於打二流高手，你見佢打少林三僧，有將啲攻擊反彈出去咩？冇，佢只能夠做到自保。所以你上面講嘅嘢係唔成立

日日吸人地D 內力的話，佢會無敵

咁即係唔係無限啦屌

比女飛打得特別好

又黎五絕武功論
咁計慕容復係咪最勁先? 咪又係俾超級契丹人當佢狗咁撚
唔係識得多就勁架 學得精純先有用

令狐沖有吸星有易筋 內力應該有得同張無忌fight
獨狐九劍仲要幾乎乜都破到

點解仲有人會用武功種類既多與少去判斷邊個勁啲

隻抽邊個迫到佢見底?
連金剛伏魔圈都唔得

係邊度出現過@神？？

又用3打1做例子

事實佢學到乾坤大挪移有大半功勞都係關九陽事
當然佢係有天份 但係唔係最top嘅
仍然都係咁講 楊過招死人掌 自創嘅
不下於十八掌 唔好唔記得

其實只不過係少林寺廢
除左掃地僧外
少林寺方丈加多高手都圍唔死蕭遠山
可想而之果個年代少林寺係幾廢
所以唔係虛竹或者鳩摩智勁
只不過少林除左掃地僧外，出奇地無勁人
虛竹係有270年功力，但個人太老實同宅心仁厚
講實戰未必最勁
段譽其實都係差唔多
書入面最唔想學武功果兩個反而最後成為武功最絕頂

你講悟性，兩個頂多打和。楊過都有極速學打狗棒法，並靠隻畜牲都可以領悟到獨孤求敗嘅遺意

事實金庸就話張無忌主角最強既
唔好唔記得

點先算贏張無忌？

周芷若淨係練左九陰速成一年，同梅超風一樣玩下白骨爪白蛇鞭，都撚到成本倚天除左張無忌無人夠抽 根本張無忌屈機唔係因為佢勁只係倚天武學水平低咋

楊過同郭靖五五波我認同，不過神雕尾黃蓉有提過郭靖嗰幾年忙住守襄陽冇咩時間練功，所以真係好難估邊個好打啲

咁就得啦
我係反駁果班話張無忌蠢撚既言論遮
最多話佢忠厚老實 好似郭靖哥哥咁
不過郭靖有智力大師黃蓉幫佢
無忌身邊D女人個個都撚化佢

一般黎講都無乜人服

甘計都係，天龍果班殺灑

其實少林寺根本都唔勁 幾乎次次出黎柒

我睇正負評數都好似無乜人服楊過勁D
唔知啦
龍門又唔知要搬去邊

少林寺唔出黎個d先勁

咁咪又loop番去lo 邊忽係最強主角
仲有幾個係前面等緊佢挑機呀

作者改版好多次

韋小寶最勁， 溝下女好食好住大把錢，同皇帝稱兄道弟，㸃班武林高手代自己劈友，幾件一代梟雄都比佢整死重食埋人地老婆(重要係處)，武功有撚用咩，有支呯呯現代武器火槍同鐡甲威龍，真係金庸小說中最大贏家！

無人敢留言？

少林武功係堅料 但學果班志不在此

張無忌衰在太善良同冇心計

喂，咁你睇返成本書，佢幾時有用過乾坤大挪移，將啲高手既招反擊到出去？咪都係用內功硬拼。

用三僧做例子，係因為倚天屠龍記只係得佢哋先可以稱得上係絕頂高手，曾經對主角造成威脅。

如果你講到嗰招咁犀利，咁無忌照樣都可以將招反擊出去㗎。

楊過咪又係用重劍打法王、尼摩星、尹克西、瀟湘子，仍然可以屈佢哋機。

唔好同我講嗰幾個人都係廢柴喎，法王自己都話嗰幾個同伴係勁，只係差自己一兩皮。

張無忌性格黎講真係會練功?

講精純既話，楊過都仲有重劍劍法同自創既黯然
至於張無忌既話真係諗唔到，九陽 乾坤個d書既描述都只係得大成，冇 融會貫通之類

無忌撚用唔到理據說服人無忌勁啲，可憐到要拎正負評打飛機

整返一個武俠聯盟，將所有金庸主角大混戰都幾過癮

個個收灑山，所以功夫都失傳。
你諗下郭襄甘普通，都可以創到一個大派出尼。。就知當時D 人幾差。
少林72 絕學都無Q 灑

首先要分返唔同情況先，少林三僧用鞭既，又匿埋係樹度，點會用乾坤大挪移對付呢。但楊過唔同，佢用黯然銷魂掌，張無忌埋身近戰用乾坤大挪移已經唔同講法啦

講招式楊過應該叻少少，咩武功都識得點破，蛤蟆功，打狗棒，玉女心經全部都識得點破，又每種武功都學過下，真正集百家之大乘

但係論內力，以同年齡計，張無忌20左右就練齊九陽加大挪移，打遍天下無敵手，大挪移創始人話淨係第一層，悟性高都要練七年，張無忌練曬七層，第於一個悟性高既人練足七七四十九年，反觀楊過當時淨係食下蛇膽訓下冰床，九陰又練唔齊，張無忌放個屁都可以震開楊過啦

屌你小龍女唔係處女嚟㗎咩

點會無融會貫通，要有九陽神功做根基，乾坤大挪移先會越勁，兩者係不可或缺。你講精純，太極拳同太極劍由張三豐親自教，咁仲唔夠精？

講精純點睇都係楊過啦
書入面楊過入古墓之後不停練不停戰鬥
之後重有16年空檔期係咁練，五絕武功都練無可練
重要楊過係聰明果類人，唔係郭靖虛竹咁
張無忌練完九陽出山後，一直都忙緊呢樣果樣
練得最多咪就係九陽果幾年同學乾坤大挪移果幾年時辰
有幾可好似楊過咁苦練十幾年

如果講慕容復，佢細細個慕容博就已經唔係到
書入面無講過慕客復點樣學武功
反而喬峰有少林僧人同丐幫幫主教，同埋佢本身就係戰鬥天才
又肯刻苦去練，咁點睇慕容復輸到正常
段譽夠有六脈神劍同逍遙派武功，無練過
如果唔係喬峰指點，佢輸左比慕容復啦

倚天班人，廢到飛起，無個勁。

可能全真7子去到倚天都可以殺灑

首先甘你老母

第二郭襄普通？你有無睇過我都懷疑緊

你中意啦
投票又唔計
金庸親口講又唔計
講黎講去咪又係話BUG掌天下無敵
我夠話乾坤大挪移第七層前無古人後無來者啦 又唔計
楊過少左隻手又唔計 勁撚到呢
成日話倚天無勁人無得比 唔通俠客行D人又好勁? 石破天咪又係BUG級
跟住又拎大成楊過同廿歲無忌比 你唔拎返16年前楊過黎比?

計精純可以拎返玄鐵劍同BUG掌出黎比
但一定唔係拎D半桶水五絕武功打飛機
我係想講呢樣遮

金庸都講過郭靖最勁
靠佢嘅答案黎決定邊個勁真係有d武斷

我覺得要比既話郭靖真係有機會做最強
連智力大師黃蓉都話佢深不可測
係蒙古軍中自出自入 張三豐都話自己百年修為未必及得上郭靖

果把唔係淑女劍? 勁野黎(好似係)

對手廢先顯得佢好似無限mp啫
更何況佢都試過鳩玩到無mp啦

廢還廢都起碼有啲底子
同埋留意返係用淑女劍

*淑女劍係倚天劍同屠龍刀嘅原材料之一

大極拳劍充其量叫學識咋，依d講武學理念，冇固定招式既武功，唔浸返幾十年，點講得通係精純。就好似令孤冲既九劍咁，風清掦都講過令孤冲要練多幾十年，見識多d先叫劍法大成

慕容復其實唔差 斗轉星移 參合指都幾勁 雖然比唔上峰哥

太極拳我屋企留下個公園阿伯都識

咁多理據你全部忽略晒

我覺得最關鍵就係戰鬥時所用嘅謀略，當大家都差唔多水平，就係睇邊個臨敵經驗豐富啲。

睇返小說，楊過由頭到尾都好多例子係用智計以弱勝強，包括贏過李莫愁、霍都、達爾巴，基本上聰明程度係咁多本小說入邊數一數二。

無忌唔係話佢蠢，但係佢真係成本書由頭到尾係咁奶嘢，比周芷若前後暗算左兩次、身陷險境要人提點先破到局，大把事情顯得佢應變好差。

呢個都係一個幾凌駕性嘅原因覺得，係高手對戰裏面，無忌注定會吃虧。

講內功，張三丰自己話兩個人嘅水平係差唔多，咁呢度唔去討論啦。

但最關鍵係重劍劍法，楊過係曾經用呢把劍殺敗成本書入邊最勁果四個反派，基本上係輕易KO。你可以睇得出只要有玄鐵劍，楊過係即刻bug到可以凌虐同佢同級嘅高手。

所以嗰時最後同法王打，楊過係好後悔冇拎埋把劍過來。

如果大家武功差唔多，咁我覺得重劍楊過贏硬。

大家都冇武器就唔敢講啦。

同埋我覺得如果要討論，咁就梗係拎小說最尾個時去傾同比較啦。你下下都自己腦補，咁仲駛乜討論。

邊個證明到廿歲無忌會繼續練功？金庸都證明唔到啦？

其實張無忌果個年代真係除左張三豐外無人勁
你諗下天龍年代，少林寺果班大師除左掃地僧外，其他都比人一個鳩摩智撚到仆街，連個少林方丈都廢
更何況去到去到倚天
九陽係一個少林僧人睇完九陰之後再寫九陽
其實我都好懷疑九陽有幾勁
只不過去到倚天無高手驗證到九陽有幾勁

個人覺得斗轉星移勁過乾坤大挪移

其實張無忌既融會貫通我諗真係同鳩摩智既小無相功差唔多
對手廢呃到下人，但如果真係頂級高手好難講
好不幸倚天入面又真係無頂級高手
同埋光明頂時如果唔係有周芷若提場
應該輸左比正兩儀同反兩儀

令狐沖先識獨孤九劍

他初時左掌拍出，知道周芷若武功與自己已相差不遠，大是強敵，絲毫不敢怠忽，加之單掌迎雙掌，這一掌乃是出了十成力，勁力剛向外吐，便即察覺對方力盡，急忙硬生生的收回，他明知這是犯了武學的大忌，等於以十成掌力回擊自身，何況在這間不容髮之際突然回收，用力更是奇猛，但他於自己內勁收發由心，這股強力回撞，最多一時氣窒，決無大礙。不料他掌力剛回，突覺對方掌力猶似洪水決堤、勢不可當的猛衝過來。張無忌大吃一驚，知道已中暗算，胸口砰的一聲，已被周芷若雙掌擊中。那是他自己的掌力再加上周芷若的掌力，並世兩大高手合擊之下，他護體的九陽神功雖然渾厚，卻也抵擋不住。何況周芷若的掌力乃乘隙而進，正當他舊力已盡、新力未生之時。這門功夫卻是峨嵋派嫡傳，當年滅絕師太便曾以此法擊得他噴血倒地。只不過當年他是全然不知抵禦，這次卻是一念之仁、受欺中計。

練左半年九陰速成，同梅超風一樣玩下白骨爪白蛇鞭既周芷若，可以做到倚天既並世兩大高手，張無忌覺得周芷若武功同自己相差不遠，大是強敵 梅超風既武功喺射神只係二三流架咋陰公

仲要嗰半年九陰速成既掌力喺張無忌眼中係洪水缺堤、勢不可當咁衝埋黎 咁郭靖楊過既掌力點形容好

楊過既內力完全唔會輸比九陰大成既郭靖周伯通，張無忌九陽大成最多咪同level，而以張無忌見到九陰白骨爪都嚇到瀨屎既表現，佢見到黯然啲招數真係唔知點算好 再加上楊過n次靠食腦贏到比佢勁既高手，佢同張無忌最多咪55波，無忌撚憑咩話張無忌勁啲？靠睇正負評？

少林方丈玄慈同喬峰對掌都係打成平手

大金剛掌不遜於降龍十八掌，咁都叫做廢

下 點會輸比正反兩儀

我阿爺都識啦

秒

最鐘意睇呢啲連登口水post

有時覺得楊過有可能係九劍作者
要作到九劍，我諗首先要同同唔同武器既高手交過手或者涉獵過
接觸到唔同武學
巧合楊過又真係樣樣都重要係最top都見識講
拳掌，都唔駛點講，本身就係拳掌高手
棍，有打狗同蛇杖
暗器，古墓既暗器同彈指神通
講鞭，可能有睇過九陰入面既鞭法
索，玉蕭劍法都算短兵
刀法，金庸入面除左血刀同胡家刀法，諗唔到重有邊個識刀
槍，楊過本身就係槍家槍傳人
如果求敗真係無傳人，我諗作九劍最大機會係楊過

下 到底係邊個忽略晒D理據
玄鐵劍係勁既 不過要計既話玄鐵劍係屈把劍+內力 同劍法無關
張無忌都有屠龍刀 + 內力
你話邊把勁D真係難講 不過我就覺得如果本身係夠勁就唔駛特登加上西方精金溶鑄做一把新
無忌夠係本書入面由頭打到尾 講黎講去咪又係拎返被周芷若撚單野出黎
咁楊過被人斬手又做乜次次都SKIP
少左隻手都無影響 勁撚到

掃地僧氣場最勁

掃地僧能將其內力化成一堵無形氣牆，先後曾將鳩摩智暗地對他彈去的無相劫指散得無形無蹤、蕭峰使上了十成力的降龍十八掌「見龍在田」消於無形、慕容復的雙掌之力盡數化去。

玄鐵劍同屠龍刀點樣可以同時出現到

你兩個咪繼續打飛機囉有咩所謂遮
大家見正負評就知咩事啦
眾人皆醉你兩個獨醒

咁楊過同張無忌都無可能同時出現到啦大佬呀

有第三個選擇 梗係令狐沖 吸星大法吸曬啲內功

楊過自和小龍女在絕情谷斷腸崖前分手，不久便由神雕帶著在海潮之中練功，數年之後，除了內功循序漸進之外，別的無可再練

黃蓉聽了這暗器的破空之聲，知道當世除了父親的“彈指神通”之外，再無旁人有此等功力，只是兩根旗杆都高達數丈，相互隔開十余丈，何以兩邊同時有暗器發出？驚喜之下不暇細想，縱聲叫道：“是爹爹駕臨麽？”

話你on9怕你嬲，人哋講明練到練無可練，連黃老邪招絕招都已經練到啲人以為係黃老邪出手，乜都熟乜都唔精

神早刪咗

睇下你點定義勁呢個字
係真正下殺手嗰種分高下 楊>>>>>>>>張
定係武學上嘅交流 楊～張
張去練下本毒傳 學返啲暗器 先有機打贏
張空有一身神功但係使用者係咁傻仔邊有得打
同埋周芷若係舊版實力係廢過武當啲人 只係啲招啲人未見過太花巧 一時之間唔識應對

無限MP

掌力勁唔代表實戰勁
當年玄慈同20名高手打蕭遠山都輸
同喬峰打，喬峰係先後同3個玄字輩交手
同埋當時係夜探少林寺
同游坦之都係平手，游坦之都係練左一段時間易筋經
點睇都唔似勁啦

其實掃地僧都比喬峰打斷條肋骨

呢個問題等於郭靖vs楊過一樣 討論落去永遠唔會有答案

其實葵花寶典始組咪仲勁
東方不敗練左本殘缺葵花寶典已經打贏笑傲最強果幾位

無忌係狗公
楊過係情聖

去到笑傲啲人已經好廢無乜邊幾個勁
風老都講令狐沖都要20年時間苦練先去到一流高手
但令狐沖唔駛廿年已經差唔多無敵於世
可以想像笑傲入面啲人係咩水平

任我行，令狐沖，向問天聯手打佢都輸

都係果句，唔係人勁
係對手廢
好似神鵰咁
全真教一戰小龍女同楊過都係一對幾
啲對手同金輪都差唔多水平

不如計下邊個屌女多d好過

楊過啦

黃蓉
郭芙
孫婆婆
小龍女
李莫愁
郭襄
陸無雙
程英
完顏萍
公孫綠萼

佢咁改又大家happy bbq 都好 還愿

唔怪得之悔婚

睇到你d負評就知咩事

又眾人皆醉柒就潛啦

牌面上無忌勝，
因為樣樣都係奇遇神功

觀感上楊過勝，
因為練功過程艱難，仲要又斷手又畀人追殺又情花毒，次次都係死過返生，相反無忌好似好順利就學晒d神功。同埋當時對手有對比，有新舊五絕金輪法王（十八掌打狗彈指杖法正逆九陰一陽指空明拳左右互縛龍象），相反倚天除左張三豐好似冇乜邊個係勁得黎有大師風範，全部都係玄冥二老／滅絕／風雲三使／三大神僧／周芷若／成昆，黃杉女子一出手反而有種真正高手既感覺（楊龍後人）

孫婆婆

補充，
倚天對人物描寫麻麻，
所以無忌就算贏晒成本書入面既人，
睇落去都唔覺得佢真係好勁
一係就陰陰濕濕，周芷若呀成昆呀玄冥呀（性格上＝神鵰霍都之流）
一係就冇乜描寫一黎就話佢勁，風雲三使三大神僧咁。
真係得張三豐同黃杉女子有種大師級感覺。（which冇正面對決過）

反而楊過最後同各位大師一樣地位
觀感上會覺得佢都變成左大師。

通常主角都係福緣+悟性奇高

半桶水？佢後期練到彈指神通同黃老邪無分別喎
淨玩輕功出彈指神通都玩死張無忌啦

大dodo

乜野呀
有冇入過倚天post
有條友講到趙敏純過蒸餾水 d衰野全部都係成昆&汝陽王逼佢做架

連登正負評不嬲笑話黎
正負評就係事實咁陳七都勁過牙朗牙花啦

甘撚夠未姐屌你老母

楊過後人屌打無忌，你話呢？

金庸自己講過張無忌係最好打，原因係佢小說原本設定九陰真經最勁，但因為九陰真經其實係唔啱男人學的。於是就講有個高僧睇完本九陰真經後，就把九陰真經改為適合男人學既九陽神功。所以九陽神功其實係改良版既九陰真經。邊個精通九陽神功都打得贏學九陰真經既人。

果時張無忌仲好後生，九陽神功未到爐火純青。金庸自己話學九陽同學九陰既人打，如果差不多修為，九陽係贏硬九陰架。

記錯
佢已經係布袋大成
超越了覺遠的水平

覺遠唔可以無限氣
無忌可以

越女劍>全部

整葵花寶典個太監最勁

因為連登多細路仔，個個睇支那拍嘅神雕俠侶大，楊過係佢地童年偶像，所以死都要拗
成年人根本唔會再為哩啲小說咁上心，留個正負評表態就算，最多都係入嚟抽下水

驚訝是因為少林有勁人
點解冇人識
仲要驚訝條友好打
但係自己唔知

唔等如驚訝佢點解勁過自己

張三豐其實都係傳説級
無乜實戰對手睇到有幾勁

爭咩呀 一齊落去問多次金庸呀笨

Okay. You win.

胡青牛 當世最強醫師
話張20歲可以超越佢 只可惜無咁長命
咁都唔叫聰明？讀醫靠自學
20歲就夠班做天下第一醫師
依家有人20歲醫科畢業都勁啦
20歲世界第一唔勁？

獵人

大陸拍得多就當支那野

每次一有翻拍劇都會有呢d post

我由高登睇呢啲最好打全庸post
睇到依家呢到連登
1001一個post 應該睇咗過萬個留言
都係覺郭靖最好打

個個講楊識n絕學
但你用嗰時咪只能用一招
可以同時間一隻手岀彈指加掌？

靖哥哥係唯一練齊成本九陰
而武功練得最好配合 有緣份加成
根本無人會夠打

而張同楊
張係最強坦加補 唔會輸
同時唔夠攻力 打到楊紅血爆擊buff
所以兩個只能係到磨 無人贏

當然你話磨到楊攰咪贏
但我又諗 楊咁聰明
會唔會睇唔岀你磨
一半mp都走人啦

普通情況應該張無忌勁啲 楊過唔開心又另計

精純先有用
慕容博講過係個仔垃圾
斗轉星移練得好唔會唔夠蕭打

楊過其實只差一步就到無劍，假如佢冇掛住日日同姑姑扑野，一定大成獨孤劍法

楊過幾時係無招
黯然銷魂掌係基於佢畢生學過既武學變化出黎

重劍劍法係因為把劍太重。所以用啲簡單劍招。但因為把劍硬同內力強。所以簡單劍招可以打贏一大堆人。

唔係郭芙斬架咩重睇啦

張無忌都唔夠醒，講技巧、計謀，同楊過邊有得打

張無忌應該勁啲全套九陽真經點都勁過楊過練少少九陰，而且九陽係高人睇完九陰改進寫成，點計都勁啲

計武功就係張，打真軍計張應該最癈主角之一
俾你練晒神功又如何，人癈冇得救

尼個你又岩
去到陳家洛時代，已經冇所謂亢龍十八掌的威力

係撚。狄雲學成神照功。學到血刀劍法之前被花鐵幹打到變落水狗

張無忌都係學到乾坤先有機會發揮內功。之後兩儀同逆兩儀打佢。聖火令打佢一樣被人打到無得還拖

令狐沖更加唔使講。成本書有一半時間無內力。但靠劍法打贏一大堆高手。

遊坦之唔見得有幾勁。內功係同蕭峰同級。但一無慕容復幫手。幾招間就被蕭峰打斷雙腳。

有無人有金庸提張無忌係最強男主角果段話

究竟係話佢係十四本書中的男主角中最強？
定係佢係自己本書中對比其他對手係最強？

反派奸角嚟講最勁邊個？東方不敗？陽頂天？

如果計結局當下既武功

楊過有 玉女 部分九陰 逆轉九陰 幾十年塞冰床 幾十年重劍 黯然銷魂掌 同彈指等一堆各式外功
張無忌有 九陽 乾坤大挪移

兩個都有幾乎用之不盡既內力
一個重防 一個重攻
久守必失 楊過贏面大

但最新版張無忌學埋降龍
計呢個版本就一定張無忌贏

其實張無忌仲有太極拳劍同聖火令武功

比人姦撚咗

又來自動腦補，無忌幾時有用過屠龍刀對戰，如果你咁講玩晒啦，楊過用星球大戰把光劍，今次仲唔贏？

要討論嘅，係咪應該用書入邊出現過嘅情節去討論呢？

本身楊過係真係有學過重劍劍法，用過嚟制敵。呢樣野唔係每個人都做到，要知道當中嘅原理，同埋有極強內力做back up 先可以運使。所以先拎來做例子。

你係咁講斬手，真係回應你都戇鳩。人哋重傷冇力瞓咗喺度，被條八婆暗算咁都當係例子啊？任何高手咁嘅情況之下，都會被人成功斬手，何況嗰時仲要係未大成既楊過。

咁樣比較係咪一個公平嘅例子呢？

張無忌冇病冇痛同芷若對戰，中計被人撚，咁梗係當佢對戰失敗啦，好合邏輯姐。

同埋高手對決，後尾楊過已經證明自己一隻手都搞得掂，同周伯通打平手、輕易搞掂瑛姑、打贏法王。

張無忌請問有啲咩傑出例子啦呢？打三僧、原名玄冥二老咪又係要人幫？

唔好同我再講話咩人多蝦人少，楊過係全真派一樣一人之力一劍搞掂尹克西、尼摩星、瀟湘子、法王班撚屌。

周伯通讚嘆黯然銷魂掌為近年來最出色的武功，論掌力足與降龍十八掌媲美，論招式足以與彈指神通匹敵。

楊過未必打得贏郭靖

呢三招同乾坤 降龍 黯然呢啲完全唔係同一個等級

大家計少咗張無忌可以即時學習對方招式
呢個設定+無限內力已經無人能敵

張無忌師傅>張翠山>張三豐>楊過
你話邊個勁，跪低叫太師公啦

打波斯明教已經倚天屠龍出齊。屠龍刀整返好之後打玄冥二老一樣有用。點會無用過屠龍刀同人對戰

對唔住，呢下真係唔記得咗。自膠

不過屠龍刀係源出玄鐵劍，講堅硬程度大家打個和。但屠龍刀唔夠重，都唔會發揮到玄鐵重劍嘅威力。

本身屠龍刀就唔係一樣非常特別嘅武器，頂多鋒利啲，入邊嘅武功秘笈先係精華。

一個真係學過點樣用玄鐵劍制敵，一個就連刀法都冇乜學過，真係拎呢兩樣武器平手對戰，咁我都揀熟練啲個個贏啦。

張無忌啦
要同佢鬥既真係得石破天有機會鬥到
故事後期練左神功，可惜在冇比機會佢發揮

其實張既內功的確無得輸
但佢實戰經驗 加上佢個種優柔寡斷既性格
楊過係有力同佢一戰既
其實張無忌係叻仔 但佢性格害撚死佢姐

周伯通單手咋

鶴筆翁這筆一點，登時提醒了他，當下大喝一聲，左腿踢出，將鶴筆翁逼得退開三步，回手拔刀，正好鹿杖再度刺到。張無忌屠龍刀揮出，嗤的一聲輕響，鹿杖上的鹿頭落地。鹿杖客大吃一驚，叫道：「啊喲！」鶴筆翁雙筆捲到，張無忌寶刀揚處，嗤嗤兩聲，一對鶴嘴筆又斷為四截。屠龍刀盤旋飛舞，化成一團白光。玄冥二老再也不敢搶近，張無忌體內的九陽真氣便盡數傳到了趙敏身上。

收皮未?
重睇熟D先黎討論啦
邊撚個自動腦補呀?
打玄冥二老要人幫? 呢段咪一打二緊囉
第三十九章 秘笈兵書此中藏呀 重睇啦柒頭
打咁撚大段野 原來書都未撚睇熟
係你班撚樣成日話張無忌蠢被女人撚 楊過醒呀嘛
我咪拎斬手做例子囉 明知郭芙憎佢自己又重傷
仲要又罵又兜巴星激嬲佢 係有幾撚醒呀??

只係因為佢未見過呢招先想學

寫到明同伯通兩隻手已經贏左啦

小說寫九陽勁過九陰，但係九陰多花臣

乾坤有得即場學對方武功wo，仲可以令冇破綻既人露出破綻
如果純粹硬鬥硬，張一定冇得輸
如果鬥智，咁就難講

假設兩個人內力一樣
兩把刀劍同一材料
屠龍刀鋒利d 自然劈得斷把玄鐵劍

張無忌要人幫手打三僧就拎出黎講
光明頂同武當山又車輪戰又一打多又唔提? 果陣佢武功都未大成架
唔通我又成日拎細路楊過夾埋小龍女用玉女素心劍法二打一出黎講咩

仲要張無忌識太極劍法
楊過好話唔好聽 係拎把重劍屈內力鳩舞
內力同武器差唔多水平果陣 張無忌識太極劍法 唔知楊過又識D咩呢

super

郭靜嗰啲先叫蠢

倚天劍原材料之一

講左咁多頁，無忌支持者幾個位麻煩回應下：

1. 鬥智、鬥謀略，睇返書入邊嘅內容楊過係贏無忌九條街，打架過程，一個成日陰到人，一個就成日俾人陰到。

大家功夫相差唔遠嘅情況下，點解你覺得俾人陰開個個無忌會贏？

2. 張無忌無論有咩絕世武功都好，乾坤乜乜九陽神功都好，一入實戰，佢一打親絕頂高手都係要人幫拖，冇壓倒性打贏嗰啲boss。

但楊過唔同，有重劍嘅楊過真係bug，我都唔明金庸點解比呢個情節出現，但事實真係，佢有玄鐵劍係即刻輕鬆殺敗成本書最勁果四個反派。

你點樣論證無忌可以打贏有重劍外掛加持嘅楊過？

呢個位絕對要討論，唔好同我講有劍冇劍唔重要，楊過最後打法王係後悔過自己托大，唔拎神器。證明呢樣武器非常利害。

3. 無忌自己話入魔芷若功力同自己相差唔遠，最後亦都真係俾佢用計打贏左。

但事實係芷若只係練過短時間嘅九陰真經，同梅超風練既係一樣嘅嘢，計返練功時間，功力都係差唔多，但射雕就只能夠當佢係二流級數。

咁即係話無忌係畀二流高手打敗，仲要話佢同自己功力相差不遠，咁請問你點論證無忌打絕頂高手可以打得贏？

終於等到

如果短時間作戰，
楊過應該贏 （外功/經驗/智謀）

但係一拉長時間黎打，就會張無忌贏
（內功 比較 深厚純陽）

前提係假設 兩者 綜合戰力 相差無幾

楊過滿腔失望，急得口不擇言，叫道：「誰要與你配成一對兒？這劍明明是我師父的，你偷了她的，你偷了她的！」
郭芙自幼生性驕縱，連父母也容讓她三分，武氏兄弟更是千依百順，趨奉唯謹，那受得這樣的重話？她轉述小龍女的說話，只因楊過言語相激，才不得不委屈說出，豈知他竟如此回答，聽這言中含意，竟似自己設成了圈套，有意嫁他，而他偏生不要。她大怒之下，手按劍柄，便待拔劍斬去，但轉念一想：「他對他師父如此敬重，我偏說一件事情出來，教他聽了氣個半死不活。」
這時她氣惱已極，渾不想這番話說將出來有何惡果，刷的一響，將拔出了半尺的淑女劍往劍鞘中一送，笑嘻嘻的坐在椅上，說道：「你師父相貌美麗，武功高強，果然是人間罕有，就只一件事不妥。」楊過道：「什麼不妥？」郭芙道：「只可惜行止不端，跟全真教的道士們鬼鬼祟祟，暗中來往。」楊過怒道：「我師父和全真教有仇，怎能跟他們暗中來往？」郭芙冷笑道：「『暗中來往』這四個字，我還是說得文雅了的。有些話兒，我女孩兒家不便開口。」楊過越聽越怒，大聲道：「我師父冰清玉潔，你再瞎說一言半句，我扭爛了你的嘴。」郭芙眉間如聚霜雪，冷然道：「不錯，她做得出，我說不出。好一個冰清玉潔的姑娘，卻去跟一個臭道士相好。」楊過鐵青了臉，喝道：「你說什麼？」
郭芙道：「我親耳聽見的，難道還錯得了？全真教的兩名道士來拜訪我爹爹，城中正自大亂，我爹媽身子不好，不能相見，就由我去招待賓客……」楊過怒喝：「那便怎地？」郭芙見他氣得額頭青筋暴現，雙眼血紅，自喜得計，說道：「那兩個道士一個叫趙志敬，一個叫尹志平，可是有的？」楊過道：「那便怎地？」郭芙淡淡一笑，說道：「我吩咐下人，給他們安排了歇宿之處，也沒再理會。那知道半夜之中，一名丐幫弟子悄悄來報我知曉，說這兩位道爺竟在房中拔劍相鬥……」楊過哼了一聲，心想尹趙二人自來不和，房中鬥劍亦非奇事。
郭芙續道：「我好奇心起，悄悄到窗外張望，只見兩人已經收劍不鬥了，但還在鬥口。姓趙的說那姓尹的和你師父怎樣怎樣，姓尹的並不抵賴，只怪他不該大聲叫嚷……」
楊過霍地揭開身上棉被，翻身坐在床沿，喝道：「什麼怎樣怎樣？」郭芙臉上微微一紅，神色頗為尷尬，道：「我怎知道？難道還會是好事了？你寶貝師父自己做的事，她自己才知道。」語氣之中，充滿了輕□。楊過又氣又急，心神大亂，反手一記，拍的一聲，郭芙臉上中了一掌。他憤激之下，出手甚重，只打得郭芙眼前金星亂冒，半邊面頰登時紅腫，若非楊過病後力氣不足，這一掌連牙齒也得打下幾枚。
郭芙一生之中那□受過此辱？狂怒之下，順手拔出腰間淑女劍，便向楊過頸中刺去。
楊過打了她一掌，心想：「我得罪了郭伯伯與郭伯母的愛女，這位姑娘是襄陽城中的公主，郭伯伯郭伯母縱不見怪，此處我焉能再留？」伸腳下床穿了鞋子，見郭芙一劍刺到，他冷笑一聲，左手回引，右手□地伸出，虛點輕帶，已將她淑女劍奪了過來。
郭芙連敗兩招，怒氣更增，只見床頭又有一劍，搶過去一把抓起，拔出劍鞘，便往楊過頭上斬落。楊過眼見寒光閃動，舉起淑女劍在身前一封，那知他昏暈七日之後出手無力，淑女劍舉到胸前，手臂便軟軟的提不起來。郭芙劍身一斜，噹的一聲輕響，雙劍相交，淑女劍脫手落地。
郭芙憤恨那一掌之辱，心想：「你害我妹妹性命，卑鄙惡毒已極，今日便殺了你為我妹妹報仇。爹爹媽媽也不見怪。」但見他坐倒在地，再無力氣抗禦，只是舉起右臂護在胸前，眼神中卻殊無半分乞憐之色，郭芙一咬牙，手上加勁，揮劍斬落。

成日話楊過聰明絕頂，張無忌柒頭皮果班回應下啦
楊過咪又係被郭芙狗咁撚 9UP兩句就失晒理智 有幾撚聰明呀?
定係又呢鋪唔計?

張內力主要係練左幾十年既九陽
而楊都有等級相若既玉女 九陰 同逆九陰
外加多過張幾十年既內力
點解有人會覺得楊內力同張差唔多水平

九陽特點係內力恢復快
但上限唔一定高過楊過成堆頂級內功加埋

醒撚過你過無忌哥哥先啦on9仔

重傷無力俾人偷襲都計？你啲邏輯咁奇怪嘅？講緊公平對戰喎？

張無忌 vs 周芷若，兩個都有氣有力，張無忌咁都打輸畀一個梅超風level 嘅二流高手，咁又點計？

係咪又呢鋪唔計？

去問金鏞最快

狼過華秀隻狗巴打，不如回應下

佢當睇唔到

屌你老母，講緊被郭芙狗咁撚，9UP兩句就失晒理智呀
重傷係咪影響埋智力呀
你地話楊過絕頂聰明張無忌就成日被人撚呀嘛
你老母你係咪智力有問題理解唔撚到，活係自己世界?
都廢鳩事同你講
周芷若練一樣既野就同梅超風一樣水平?
咁其實同門隻抽果陣講低自己年資就得啦，唔駛打
練得耐 > ALL 同資質無關

兩隻手揸波笑左

1.你不如講下有咩例子啦, 你連本書都未撚睇熟, 真係好撚無說服力
2.無忌拎住把屠龍刀夠當二老狗咁撚啦, 係你未睇熟本書屈鳩張無忌無用過屠龍刀遮
3.練一樣既野 = 一樣水平
你覺得邏輯上無問題咪得囉
楊過最撚威咪用BUG掌打贏金輪法王
張無忌係光明頂同武當山又車輪戰又一打十又點睇呀? 又話佢地水平低呀?

單係乾坤大挪移 復制對手武功都已經屈左啦

張無忌比人由頭撚到落尾添

重睇完先黎討論啦唔該

係，咁你肯收皮未

張仔根本無咩爆發性武功，睇番終南山大戰，除左法王其他都一下秒， 但倚天無忌打乜人都打咁9耐，而且對比番 史火龍同成昆打都打到成昆嘔血， 史火龍ge實力應該差過降龍十八缺3掌時候ge靖哥哥

九陽勁過九陰主要源於覺遠同郭靖黃蓉楊過相遇嗰段

一定係楊過

複製黯然銷魂掌有咩用，發揮唔到只得其形不懂其意

重劍劍法更加唔洗複製普通刺、劈、挑

乾坤大挪移係卸勁，加力量轉移，係類似慕容家斗轉星移嘅功夫;
復制對手武功應該係小無相功，或以彼之道還施彼身，不過後者係真係學左人地套武功再打敗人地

九陽係純內力 九陰係有內力有武功
純計內力九陽係勁D
而且楊過根本只係練得少少九陰 計內力最多計佢有大海內力同玉女心經

打周芷若係佢自己讓賽。一掌打十成力出去。點知見周芷若頂唔順就收掌。結果啲力自己食返。周芷若仲要趁機偷襲。

後尾范遙想出戰佢自己先認輸。佢由始至終都唔想真打

正解👍

真係ＯＮ９問題，佢一定屌撚硬

張無忌力戰三神僧嗰段已經暗示左佢係全本小說最強之人

楊過死忠淨係拎到呢場張無忌打輸既黎打飛機架炸
因為全本書都無人隻抽打得贏張無忌
根本張無忌都唔想打

佢重傷我諗應該影響埋你嘅智力

乜你咁萌塞同固執㗎。第一，佢重傷無力，根本無能力阻止到斬手呢件事。第二，佢個下失理智，你要當佢係被人撚，可以，讓你一鑊。我慢慢解釋俾你聽。

楊過斬手= 柒一次，咁佢撚霍都、李莫愁、達爾巴呢啲你又唔計？

張無忌被朱長齡呃到跳涯、兩次被芷若陰到重傷、又被趙敏撚，加埋加埋柒出宇宙啦，邊個俾人撚嘅次數多啲？係咪呢幾鋪又唔計？

周芷若練嘅時間仲要短過梅超風，成本書從來冇提及過周芷若天資聰穎，佢係峨嵋派嘅二代弟子都唔係最勁嗰個，武功一啲都唔出類拔萃。

你咁都想屈佢好天份，學一樣嘅嘢可以勁過梅超風？會唔會牽強左少少？？

再者，九陰白骨爪、摧心掌從來都唔定義係上乘功夫，係速食走捷徑，所以射鵰一班高手都冇放梅超風在眼內。

依家去到倚天，就已經打贏無忌同其他人，咁只係證明左呢個時代嘅武學水準比以前低好多，呢樣冇得唔認啦掛？

全本得無忌哥哥學哂成本九陽神功，張三豐都好難強得過佢

石破天有冇機

石破天喺小說裡面唔係真係打爆成個島

夠打爆無忌條撚屌就夠

全本小說就不嬲都係架啦 係爭在係咪三部曲最強遮
佢對三僧都係輸在屬性剋制 金剛伏魔圈剋佢魔教武功

張無忌知義父武功極高，倘若堅決不肯出去，倒難應付，說道：「義父，孩兒得罪了！」右手五指連閃，點了他大腿與胸腹間的數處穴道，令他暫時動彈不得。就這麼稍一阻滯，少林三僧手掌同時拍到，齊喝：「留下人來！」張無忌見三僧掌力將四面八方都籠蓋住了，手掌未到，掌風已是森然逼人，只得將謝遜放在地下，出掌抵住，叫道：「芷若，快將義父抱了出去。」他雙掌搖晃成圈，運掌力與三僧對抗，使三僧無一能抽身阻攔周芷若。這是乾坤大挪移心法中最高深的功夫之一，掌力遊走不定，虛虛實實，將三僧的掌力同時粘住了。

無左金剛伏魔圈 張無忌係一打三

溝女方向真係55波

石破天唔係練完功觸法機關，個島先爆咩

小說講過三神僧本身個體唔係最頂尖高手，雖然都強，不過唔係最強嗰批，不過三人聯手慣左，互補不足，聯手就幾乎冇人打得過

係龍木島主見到心願已成 叫班手下炸島

楊過縱聲長嘯，過了一頓飯時分，非但沒絲毫衰竭之象，反而氣功愈來愈壯。一燈聽得也不禁暗自佩服，雖覺他嘯聲過於霸道，使的不是純陽正氣，但自己當日盛年之時，卻也無這等充沛的內力，此時年老力衰，自更不如；心想這位楊賢侄內力之剛猛強韌，實非當世任何高手所能及，不知他如何練來。楊過隨著神雕在海潮狂濤之中練功，一燈並不知情。

好似係島主覺得有人破解左就心滿意足，亦唔想後世再有人痴迷於此，於是整爆個島

就算退一步當射鵰D人廢少少 (而其實無任何證據顯示, 淨係識拎周芷若同梅超風做比較, 一D說服力都無就成日拎出黎講)
張無忌成日都一打多 我就真係唔知楊過幾時一打多屈人機

覺遠內力就已經強過楊過

上邊一大串例子又要再講過？

再複製多次。

第一，楊過斬手= 柒一次，咁佢撚霍都、李莫愁、達爾巴呢啲你又唔計？

張無忌被朱長齡呃到跳涯、兩次被芷若陰到重傷、又被趙敏撚，加埋加埋柒出宇宙啦，邊個俾人撚嘅次數多啲？係咪呢幾鋪又唔計？

第二，呢度個重點唔係講緊屠龍刀，係講緊重劍bug，有玄鐵劍，楊過喺終南山輕鬆打贏同level嘅四大高手，呢個凌駕性嘅優勢你點樣拆？

第三，已經回應咗，芷若本身都唔係武學天份高嘅人，喺峨嵋派不嬲都唔勁，你覺得非常牽強咁樣話佢學得好過梅超風，功力勁過佢好多，咁我覺得已經唔需要再討論落去。

因為已經近乎係蠻不講理

比較咪證據囉，又唔計

你重睇完先啦，我唔想同D書都未撚睇熟既柒頭討論
講咁耐一段文都未貼過出黎支持自己既論點，全部都係空口講白話
基本議論都唔識，點同你傾

終南山大戰一個打咁多個你食咗

證據

張無忌啦

芷若 不悔母女(細個救完佢肯定有幫佢打飛機)

蛛兒 敏敏 就有個番幫明教聖女

可惜係大愛左膠，唔係勁過韋小寶

你就真係戇鳩
回應你又唔撚計 其實你心中都有答案啦你都係想人認同你遮
金庸親口講都被你屈佢記錯啦
被個小說未撚睇熟既人屈記錯
撚D蠢撚都拎出黎計
你話倚天D人廢 我夠話神鵰D人蠢啦
你唔係認為霍都、李莫愁、達爾巴呢班係聰明人下話

都係果句，你重睇完先返黎討論啦

峨嵋派有九陽功做底，未必勁唔過當年梅超風..
楊過有玄鐵劍嗰陣仲有人同佢同level? 除左郭靖同法王

問邊個主角 緊係前者

貼出黎啦屌你老母
由頭到尾都係得把口
我夠話楊過係終南山同你老母扑野啦
係咪小學三年級未學到議論文要點寫呀?

楊 勝
因為楊智力高過張

新版又學返?舊版有學 不過金庸覺得寫到張無忌勁過頭同性格太陰險先刪左

你話得神雕班人蠢咪又係鳩噏

人地對比果d唔係證據

你果d叫證據

楊過, 如果楊過打金剛伏魔陣, 用玄鐵劍一野斬斷D 鞭

無你咁㭍見你唔夠人講就即刻上網溫書

睇死你都係咁啦

On9，唔夠人講就要人重睇。乜嘢邏輯？

楊過斬手= 柒一次，咁佢撚霍都、李莫愁、達爾巴呢啲你又唔計？

張無忌被朱長齡呃到跳涯、兩次被芷若陰到重傷、又被趙敏撚，加埋加埋柒出宇宙啦，邊個俾人撚嘅次數多啲？係咪呢幾鋪又唔計？

上面呢幾段我全部虛構出嚟㗎？不嬲楊過用計打贏人哋，聰明絕頂就已經係金庸fans 既共識，張無忌好心，成日中計，呢個大家都知嫁啦。

你下下都話引用原文，請問頭先你有幾多個回覆有引用原文？

原來你嘅反駁方法就係唔想同啲唔熟書嘅人討論，真係世界辯論大師

滅絕親口話過周芷若天資聰敏

用腦啦
張無忌會認真打女人？
莫講話普通女人佢唔會認真打
周對佢有恩又青梅竹馬 佢點會想佢受傷
條友係和平愛好者黎

蕭峰吊打全部

岩岩查返 原來有降龍係初版
新版無學

朱元璋都用計趕走咗你既無忌哥哥啦
洗撚用武力咩

係石破天練成之後打爆左石室圖譜。後來島主再炸島

你連張無忌同過咩人打 用過屠龍刀都唔知
一味吹奏楊過
我連你有無睇過倚天屠龍記都有D懷疑
論點全部都係大家都知 公認
係咁意貼段原文出黎都無
算啦 你開心咪得囉
我睇正負評投票就係張無忌勁D囉 唔知叫唔知共識/公認/大家都知

佢老母既遺言，條友一次都無醒起過
獲獲都係見靚女就俾人撚

原來初版無忌有埋降龍十八掌？唔怪得金庸話佢係最強

因為呢排播緊倚天姐on9仔

其實佢地3派叫做每人得一部分
稱唔上九陽神功
但九陰真經又真係成本傳黎傳去....

佢自問負左周芷若
趙敏就成日用佢義父撚佢
最撚柒都係朱九真果獲遮 真係撚狗咁撚

九陰係殘本傳黎傳去
真係練完完整整得郭靖哥哥

張無忌個d俾人撚既例子 都係衰天真同好人得滯
根本就唔係輸正常對決既戰術
而家唔係想討論真正實力既咩
真正性命相搏仲講埋d唔關事既小聰明
講到小聰明可以有咁決定性影響既話咁
楊過咁醒最後打金輪法王個時用左去邊
最咪又係紅血先出到大絕
討論下大家正常發揮既情況咪算囉

楊過係傷心/頻死狀態下出黯然有全狀態提升既buff，連十層龍象既法王都秒，點會唔夠張打？
張係倚天可以用乾坤九陽屈，除左乾坤幾勁外，主要係對手廢.....
仲有，楊過海濤練劍後收埋左把玄鐵劍出姐，用番既話，會仲恐怖。

無忌啲對手係咩人
楊過對手又係咩人

最撚慘嘅遭遇原來係幸福生活嘅開始，好撚勵志

屌你咩
你叫D楊過死忠點駁呀

仲有梅超風學既九陰真經係學錯左
淨係學左外功 仲要練錯
不過樓上果件楊過死忠書都未睇熟 應該唔知

咩啊 不嬲都係話張喺獅王口中學識口決
淨係識降龍嘅其中兩式 唔係咩？
仲要係無真正使過出嚟

以前睇小說都知張無忌勁到on9
金庸筆下既主角，除左石破天叫做有機會之外
睇唔出其他人夠佢打
九陽同乾坤一齊學識根本開外掛

含啦柒頭，原文呀屌你老母。畀畀畀，欠左你嘅咩家陣。

楊過與他在絕情谷同進同出，見他成日笑嘻嘻的甚是隨和客氣，對他一直不存敵意，見金龍鞭卷到，鞭上珠光寶氣，鑲滿了寶石、金剛鑽、白玉之屬，讓玄鐵劍由他軟鞭卷住，說道：「尹兄，我和你素無過節，快快撒鞭讓路。你這條軟鞭上寶貝不少，損壞了有點可惜。」尹克西笑道：「是麼？」運勁便奪，楊過端凝屹立，卻那裡撼動得他分毫？

這時尹克西站得近了，看得分明，這劍果是玄鐵所鑄，金剛鑽是天下至堅之物，不論與住何硬物相擦，均能划破對方而己身無損，但金龍鞭鞭梢所鑲的大鑽在玄鐵劍上划過，劍身竟連細紋也不起一條。他心頭火熱，知對方武功厲害，非出奇策，難奪此劍，笑嘻嘻的道：「楊兄功夫精進若斯，可喜可賀，小弟甘拜下風。」口中說著客套話，左腕一翻，寒光閃動，左手中已多了一柄匕首，猛地探臂，向小龍女胸口直扎過去。

他這一下倒也不是想傷小龍女性命，但知道楊過對小龍女情切關懷，見她有難，定然捨命救援，自己聲東擊西，便能奪到了寶劍。楊過見狀，果然一驚。尹克西喝道：「撒劍！」全身之力都運到右臂之上，拉鞭奪劍。

他這一聲：「撒劍！」楊過當真依言撒手，挺劍送出。劍長匕短，重劍隔在三人之間，匕首便扎不到小龍女身上。但楊過情急之下，力道使得極猛，連劍帶鞭的直撞了過去。尹克西明知此劍甚重，早有提防，卻萬想不到來勢竟如此猛烈，眼見閃避不及，急運內力，雙掌疾出，抓住重劍與寶鞭，砰的一聲猛響，登時連退了五六步，才勉強拿樁站定，臉如金紙，嘴角邊雖猶帶笑容，卻淒慘之意遠勝於歡愉，頃刻間只感五臟六腑都似翻轉了，站在當地，既不敢運氣，也不敢移動半步，雙臂伸前持劍，便如僵了一般。

楊過走近身去，伸手接過玄鐵劍，輕輕一抖，只聽得丁丁東東一陣響過，陽光照射之下，寶光耀眼，金銀珠寶散了滿地，一條鑲滿珠寶的金龍軟鞭已震成碎塊。

楊過叫道：「金輪國師，咱們的帳是今日算呢，還是留待異日？」

金輪國師見他連敗尼摩星、瀟湘子、尹克西三大高手，都只一招之間便傷了對手，這少年何以武功大進，實是不可思議。自己上前動手，雖決不致如那三人這般不濟，要取勝也必不易，此刻各路英雄聚會，給他一嚇便走，顏面何存？心想：「他斷了一臂，左手雖然厲害，右側定有破綻，我專向他右邊攻擊，韌戰久鬥。他顧著小龍女的傷勢，時候拖久了，心神定然不寧。」整一整袍袖，金銀銅鐵鉛五輪一齊持，心知這一戰關涉生死榮辱，絲毫大意不得，神色間卻仍似漫不在乎，緩步而出，笑道：「楊兄弟，恭喜你又有異遇，得了這柄威猛絕倫的神劍啊！你這件希奇古怪的法寶，只怕老衲也對付不了。」他既無勝算，便先留地步，極力贊譽玄鐵重劍，要令旁人覺得，這少年不過運氣好，得了一件神異的兵刃而已。

小龍女偎倚在楊過懷中，迷迷糊糊間見金輪國師持輪而上，心想憑楊過一人之力，決計敵他不過，低聲道：「過兒，你給我找一把劍，咱們……咱們……一起……一起使玉女素心劍法打他。」楊過胸口一酸，低聲道：「姑姑你放心，過兒一人對付得了。」小龍女向左挪移，要盡量遮在楊過身前，為他多擋些災難。楊過又感激，又歡喜，大聲道：「姑姑，咱倆今日一起力戰群魔，人生至此，更無余憾。」玄鐵劍向前直指。

國師不敢與他正面力拚，縱躍退後，立時嗚嗚聲響，一隻灰撲撲的鉛輪飛擲過去。楊過舉劍便削，鉛輪卻繞過他身後，回向國師，這一下竟沒削中。只聽得嗚嗚、嗡嗡、轟轟之聲大作，金光閃閃，銀光爍爍，五隻輪子從五個不同方位飛襲過來。

楊過生怕牽動小龍女的傷勢，凝立不動。國師五輪齊出，僅為佯攻，旨在試探，五輪在二人身旁繞了個圈子，重行飛回。他見楊過並不舉劍追擊，已明其意，心下暗喜：「你不敢移動身子，加重小龍女傷勢，處境之劣，無以復加。我縱躍遠攻，已立於不敗之地。」對方既斷一臂，又要保護傷者，按照國師的身分原不能如此相鬥，但他知道良機難再，小龍女一旦傷愈，他二人聯手固對付不了，便算小龍女重傷而死，楊過少了牽制，自己也未必能是敵手，只有今日乘勢一舉而斃，方無後患，至於是否公平，卻顧不得這許多了。

這情勢旁觀眾人也能瞧得明白，都覺國師太也不夠光明磊落。麻光佐大叫：「大和尚，你是英雄，還是混帳王八蛋？」

國師只作沒聽見，五輪連續擲出，連續飛回，仍繞著楊過和小龍女兜個圈子，又伸手接住。五隻輪子忽高忽低，或正或斜，所發聲音也有輕有響，旁觀眾人均給擾得眼花繚亂，心神不定。突然之間，麻光佐「啊」的一聲大呼，卻是銅輪斜里飛來，猛地轉彎，從他頭頂掠過，將他頭皮削去了一片，頭皮連著一叢頭髮，血淋淋的掉在地下。麻光佐捧頭大罵，卻也不敢撲上去廝打。

楊過眼見小龍女傷重，多挨得一刻，便少了一分救治機會，暗暗焦急。國師叫道：「小心了！」驀然間五輪歸一，並排向二人撞去，勢若五牛衝陣。楊過全身勁力也都貫到了左臂之上，劍尖顫動，當當當三響，挑開了金銅鐵三輪，跟著揮劍下擊。眾人眼前一耀，地下灰塵騰起，銀輪和鉛輪都已從中劈開，分成四個半圓，掉落在地。

國師大聲酣呼，飛步搶上，左手在銅輪上一撥，抓住金鐵兩輪，向楊過頭頂猛砸。楊過徑不招架，玄鐵劍當胸疾刺，劍長輪短，輪子尚未砸到楊過頭頂，劍頭距國師胸口已不到半尺。國師立時後退，上前固然迅疾，退後也快速無倫，也不見他如何跨步，已向左後側斜退數尺，在這倏忽之間直趨斜退，確是武林中罕見的功夫。旁觀眾人目眩神馳，忍不住大聲喝采：「好！」

玄鐵劍一送即收，楊過回劍向後，當的一響，已將背後襲來的銅輪劈為兩半，銅輪尚未分開落地，劍鋒橫揮，兩半片銅輪從中截斷，分為四塊。玄鐵劍雖然劍刃無鋒，但他運上內力，竟無堅不摧。眾人見了國師的絕頂輕功，還喝得出一聲採，待見到他這神劍奇威，都驚得寂然無聲。

以一敵眾，打贏四個最強反派，我係咪又要post 埋成本書先至當提供左論據呀屌你？

講埋呢段都費事回應，完全蠻不講理。

啲人成日低估楊過內力 根本楊過內力不下於張無忌
三部曲得楊過16年重劍食蛇膽練內力練到有明顯效果 練咗十幾年已經勁過練咗幾十年嘅黃藥師同純正內功嘅一燈 拎住把木劍由有聲變無聲再變有聲無聲 反覆幾次 再加上可以抗怒濤 呢種程度根本無乜邊個做到

而張無忌已經大成 上限已經max咗 再練都係咁上下

楊過一拎重劍就乜都破防啦 唔好話用肉手施展乾坤大挪移啦 比你用埋太極拳都未必接到啦

計唔計天龍先

楊過都有部分九陰、玉女心經、蛤蟆功啦仲有十六年係瀑布練內功

最多話九陽屬性上剋住d陰性內力

唔會去到屌打楊過囉

係我心目中內功之勁不足舞重劍揮灑自如既話，咁就真係比無忌屌打喇

個個都同楊過FD底 真係打既咪得金輪法王
張無忌就真係差唔多打勻成本書D人咁滯

剩係想知周芷若點比陳友諒抽插

改咗做瀑布咩

就咁睇九陽就係
但無忌有埋通左頂層lv既乾坤
每一層多幾十倍內力, 內功底子屈過好多人
唯一係無咩招式可以出

但成本書啲人都係廢呢
楊過打個堆五絕級別 或者裘千仞level嘅 邊有得比

俞蓮舟縱身而起，右手抓住了軟鞭的鞭梢。周芷若裙底飛出一腿，正中俞蓮舟腰脅。俞蓮舟一直捉摸不定周芷若詭異的鞭法精要所在，待得見她抖鞭成圈，奪落殷梨亭手中長劍，登時心中雪亮：「原來她功力不過爾爾，這幾下抖鞭成圈，比之我們的太極拳功夫可差得遠了。」一抓住鞭梢，拚著腰間受她一腿，左手探出，正是一招「虎爪絕戶手」，直插周芷若小腹。周芷若無可抵擋，心中如電光般閃過一個念頭：「我今日死在俞二叔手裡。」

成日拎周芷若橫向比較
重睇啦屌你老母

周芷若學得九陰白骨爪係學岩

學岩叫摧堅神爪呀on9

周芷若學錯都做到武林盟主

笑咗frd底
李宗偉同林丹都係frd底 佢地一定係打假波

楊過勁 因為佢可以自創武功

外星生物唔計，計左虛竹一定最癲

佢性格係大愛左膠撚黎....
對仇人都唔狠心
何況女人仲要係靚女
D人quote 佢同周同黃衫女子打鬥黎評佢廢基本上唔make sense

自創武功未必勁但自創到武林絕學就唔係個個得
楊係其中一個

終南山大戰，重劍楊過外掛上身輕鬆搞掂咁多個高手，差唔多係成本書最熱血嘅高潮，你咁都當我虛構，係咪痴撚線㗎

下下捉住我記錯一樣野發圍，我記錯一樣野唔代表其他嘢都係虛構㗎嘛。where is the fucking logic?

咁都要杯葛我唔同我討論，有冇咁小氣啊連登仔。

自己睇返上邊我post嘅原文啦，我就真係唔回應抖抖啦，要澄清嘅論點已經講晒，再講多兩句都俾你激死bye bye

突然間嗖嗖兩響，破空聲甚厲，兩枚「霹靂雷火彈」向俞蓮舟胸口急射過去。張無忌大叫一聲「啊喲！」待要撲將上去搶救，但那雷火彈來得實在太快，說到便到，他事先又絲毫沒想到峨嵋派竟會驀然偷襲，他身法再快，也已不及趕到。
這一下俞蓮舟也是頗出意外，倘若側身急避，那雷火彈飛將過去，勢必作了不少丐幫弟子。他想這雷火彈是對付自己而來，為的是要殺人滅口，以免當眾暴露宋青書犯上叛父的罪行，要是自己閃身避難，不免害死無辜。就這麼心念如電的一閃，兩枚雷火彈已先後射到，俞蓮舟雙掌一翻，使出太極拳中一招「雲手」，雙掌柔到了極處，空明若虐，將兩枚霹靂雷火彈射來的急勁盡數化去，輕輕的托在掌心。只見他雙掌向天，平托胸前，兩權雷火彈在他掌心快速無倫的滴溜溜亂轉。群雄一齊站起，數千道目光齊集於他兩隻手心，每個人的心似乎都停了跳動，生怕這兩枚活物一般的雷火彈隨時都會炸將開來。這太極拳中的柔勁乃天下武學中至柔的功夫，真所謂「一羽不能加，蠅蟲不能落」，由粘而虛，隨曲就伸，以「耄耋御眾之形」，而致「英雄所向無敵」。俞蓮舟近年來勤修苦練，已深得張三豐的真傳，適才見到司徒千鍾和夏胄先後在此彈下喪命，知道此彈觸物即炸，厲害無比，無可奈何之中，只得冒險以平生絕學一擋，果然柔能克剛，兩枚雷火彈被他掌心的柔勁制住，就似鑽入了一片粘稠之物中間一般，只是急速旋轉，卻不爆炸。但聽得嗖嗖兩聲，峨嵋派中又有兩枚雷火彈向他擲來。殷梨亭站在師兄身旁，當即雙掌一揚，迎著雷火彈接去，待得手掌與雷火彈將觸未觸之際，施出太極拳中「攬雀尾式」，將雷火彈輕輕攏住，腳下「金雞獨立式」，左足著地，右足懸空，全身急轉，宛似一枚陀螺。

倚天D人連子彈都接得住喎

意思係隱居劍冢練功

我都有份😂
屌鳩啲人獨孤九劍無敵論

痴線佬終於肯躝去重睇
大家可以正常討論
唔好自打嘴巴又入返黎咁撚柒呀唔該

楊過死忠要用張無忌打輸梅超風LEVEL黎打飛機架
你咁樣講，佢地仲點射精呀

只不過係宋末時期未有發明到槍
唔表代宋朝班人接唔到

舊版獅王識三招 張無忌冰火島返黎就一掌打到賀老王生不如死

小龍女快到連影都無添 接子彈呢啲就相形見絀啦

立場唔係對立 要打到人仆街果種呀

一見美女智力-30

論武功郭靖穩贏
不過實戰就真係無答案

本身學完無招既重劍
但自創返一套有招既掌法
其實係退步黎

但佢可以即場學人地個招再用自己內力打出去

郭靖 左降龍 右空明 可以話係空前絕後

用細蚊仔彈弓彈既又有幾快啊，你估雷火彈真係果d子彈咩on9仔

獅王直接魔音穿腦殺人添啦

一個係劍式一個係赤手空拳時用嘅式
點可以話係退步

好似曾經有個郭靖對楊過post
楊過死忠: 楊過天下無敵

無視我段原文，上面已經證明左楊過一打N。

你個柒頭皮真係好嘢。

我就真係唔知楊過幾時一打多屈人機 <— 呢句說話係你講嘅，而家到底邊個唔熟書？

九陽神功係強化版金剛不壞體

黯然銷魂掌未必傷到張無忌

楊過成本書有好多射鵰既人俾佢對比到實力
可以好容易睇到佢實力去到咩層次
而張無忌中後期已經打爆晒成本書既人 都冇同級對手同佢比較到
如果要比較佢同楊過
其實好睇你認為乾坤呢招既威力去到邊

九陰爪都傷到啦何況銷魂掌

仲有天罡北斗陣，一化七左右互博化十四人

十八掌打出等於18x14掌

知唔知咩叫一打多呀
同時打玄冥二老 一個打四個正反兩儀劍法
一個接三僧掌力
呢D叫一打多
你貼果段叫車輪戰呀屌你老母
中文都唔撚識
又話唔撚應?
你真係好撚好撚柒 好心你就縮返入你老母個閪度啦

無真係交過手 真係好難討論
楊過最後同周伯通打過 咁都仲話可以討論
相反 楊過無同郭靖打過 就算同時代 你都好難話邊個勁
所以想知上面啲人點解定義到大挪移定黯然勁啲?
BTW 就算真係打到手 真係正如楊過話齋 鬥內力都要鬥返幾日 到時唔係你死就我亡

無招係代表返璞歸真既理念
如果你去睇黯然
會發現每招描述都非常花巧

如果逐樣秤我覺得楊過同郭靖應該大致平手，亦同張無忌接近，不過張無忌貌似略多添

但係講武學智慧同埋人既機智程度，呢d 唔係武學可以彌補，亦就算你幾好武功都好依然會受傷，呢方面真係楊過贏郭靖張無忌何止幾條街

所以你講拼內力，可能張無忌的確略勝一籌

但整體黎講，我真係唔係好相信兩個互拼，楊過係有機會會輸

條友真係唔撚識字
車輪戰同一打多都叫一樣

根據小說講法，明教歷任教主都冇人可以練到第7層，起碼證明左佢係咁多個教主最強果個先

仲要記得邊個去用九陰爪先，如果係楊過用，可能已經係骨肉分離

諗到點兜未呀?

end topic

張識胡青牛醫術又兼埋王難姑毒經。

金花婆婆搞事，左右手交換駁都醫得返， 楊過有醫術就唔洗單手打飛機啦。

玄冥二佬 四個茄喱啡 三個二打碌和尚

再望返楊過啲對手高下立見

楊過死忠: 金老自己都記錯
跟住原來自己書都未撚睇熟

楊過黯然掌略等於降龍
郭靖左降龍石空明楊過無招可以抗衡

楊過同張無忌比就有機會
郭靖一定係兩者之上

有重劍冇姑姑既楊過應該可以打個平手

劍係去到呢個地步無錯
但無劍點算自創多套掌出嚟又話人退步

楊過用九陰就應該唔用爪功嘅我諗

咁可以係之前個堆太廢
連創武功個件都係9upper黎

但係創九陰真經個黃裳係屌打明教一眾高手

咁代表明教都唔係好勁姐

略什麼 明明同lv.

其實呢d好難比較
如果黃裳有天龍水平 一樣打爆五絕

我夠話尼摩星尹克西係柒頭皮啦 咪又係得金輪法王一個勁
玄冥二老都叫唔入流? 除左張三豐無人夠佢地打
咪又係口同鼻拗 不過真係想知點解死都要話神鵰D人勁D
其實係咪因為楊過係慢慢練上去 有贏有輸 顯得D對手勁
張無忌一出山就天下無敵咁滯 顯得D對手廢
有無諗過唔係倚天D人廢 係張無忌真係勁到離撚晒罩

點解你會認為武學智慧郭同張係差一截
郭靖做到一心二用，如果無機心=武學智慧低既咁老頑童係咪一樣武學智慧底佢真實係唔叻唔代表佢武學智慧低，臨場應變差。
張無忌真情做到邊打波絲明教既法王邊學武，剩係呢點都知佢唔差啦

石破天 救 跳崖 阿秀
移速快過子彈 金庸第一當之無愧

個人黯然果陣咪同lv
一唔黯然即刻廢左
多左個前置條件點會同lv

點呀 係咪縮返入你老母個閪度啦?

係咪創左武功就一定勁先
令孤沖都創左套沖靈劍法喎

段譽前世殺左金庸老母。

咁真係倚天d人廢，一個周芷若學少少九陰真經就係屠獅大會力壓群雄

其實係金庸當左自己係段正淳

周芷若取得藏在倚天劍中的「九陰真經」後，生怕謝遜和張無忌知覺，只是晚間偷練，而時日迫促，無法從扎根基的功夫中循序漸進，因此內力不深，所習均為真經中落於下乘的陰毒武功，她中了「玄冥神掌」後，本想將陰寒之氣轉入趙敏體內，待得張無忌出手相援，只覺全身暖洋洋地十分舒適，正感氣力漸長，想要離開趙敏的手掌，一掙之下，竟似被一股極強的粘力吸住了，掙之不脫，自知適才趙敏的手掌被她背心粘住，此刻她背心反被趙敏手掌粘住，均是內力強弱有別之故，不禁大驚。

周芷若咪同梅超風一樣淨係練下白骨爪白蛇鞭走捷徑，佢同梅超風唔係同level係咩

碌返上 #744 睇下

有講幾勁呀，石破天一跳跳成幾百米咁遠， 淨係掌風都已經可以碎石， 喬風降龍十八掌打石都係打裂only,石破天屈好多， 不過本書膠都係事實

起碼楊過有自創武功先啦

不過好似郭靖都諗過自創，不過佢生怕自創武功會跌入追求武學境界呢個漩渦先冇再諗自創

係咪要咁樣屈定義先，車輪戰就唔係以一敵眾？ 終南山嗰個情況係混戰，隨時都可以一擁而上，冇規矩個喎

無忌光明頂以一敵眾都係車輪戰呀，大家都會咁樣講，請問有咩問題？

同埋你用一打N吹奏張無忌，咁都要自己打得贏先得㗎。打三僧係要人幫拖，最後打二老，趙敏瘋狂騷擾敵方，仲有正反兩儀要芷若提先打得贏。

同埋崑崙華山嗰幾條友真係唔係一流高手喎唔係咁都當係豐功偉績呀？

呢啲額外因素同埋幫拖你全部都唔計，會唔會霸道左少少呢？

公孫止同姑姑究竟有無做過愛?

創一套不亞於降龍十八掌既掌法

1. 梅超風係直頭練錯左 佢拎人頭骨黎練
2. 周芷若打贏張無忌唔代表D咩 根本張無忌都唔想打
定係又想講倚天D人廢理論

佢穿果班垃圾黎架喎

主角堆入面
其實冇乜邊個有16年時間除左打飛機之外就係練武
一係就去到後期大結局屌女 郭靖呢d去埋打仗添

其實金輪法王好勁

修煉龍象般若功第一層一般只需一兩年，第二層就得翻一倍時間，第三層再翻一倍……對於常人來講，終其一生練到五六層已屬僥倖，至於後面則不可多求否則便有心魔入體之危。當龍象般若功到金輪法王手中時，其竟用十餘年功夫便練至第十層，讓人不得不欽佩。再加之金輪法王有感於繼續修煉下去的危險及自信十層功夫便可無懼天下，再次南下欲要報仇。
功至十層的金輪法王在懸崖邊上先是與周伯通進行了激戰，二人爭鋒相對各自對拳，結果周伯通自不敢硬接，只好採用空明拳招架躲閃，最後還是周伯通、黃藥師和一燈大師聯手才制住金輪法王。雖受三人重擊但也只是坐下而不摔倒，武功之高令三絕震撼不已。

黯然真係太多花巧多餘嘅招式係入面，用玄鐵劍一嘢轟落去應該勁好多嘅

我意思係講緊係咪自創左就等於進步先

16年好似唔係全部練功，好似學到咁上下就走左出去做神雕俠

得啦得啦 車輪戰同一打多又叫一樣
咁楊過天下第一得未
躝返入你老母個閪度取暖啦，又話走
無撚用架你
幫口都計有人幫

張無忌這一分心，玄冥二老又攻了過來。這時他手中有了天下第一鋒銳的利刃，自覺仗此利器，勝人不武，反手將寶刀交於趙敏，內息極迅速的流轉一周，凝神專志，左手牽引，使出乾坤大挪移心法，將鶴筆翁拍來的一掌轉移了方向。這一牽一引中貫注了九陽神功，使的是乾坤大挪移第七層最高深的功夫。這層功夫最耗心血內力，絲毫疏忽不得，稍有運用不善，自己便會走火入魔，因此適才分心助趙週二女驅除寒毒之時，雖然情勢危急，卻不敢使用。玄冥二老是頂尖高手，如以第五六層的挪移乾坤功夫對付，卻又奈何二人不得。這一撥之下，鶴筆翁右掌拍出，波的一響，正中鹿杖客肩頭。鹿杖客吃了一驚，怒道：「師弟，你幹什麼？」鶴筆翁武功極精，心思卻頗遲鈍，一件事須得思索良久，方明其理，這一下事出倉卒，自己也莫名其妙，愕然難答，但知定是張無忌搗鬼，心想只有加緊攻擊敵人，方能向師兄致歉，於是運勁右腿，飛腳踢出。張無忌左手拂去，粘引之下，這一腳又踢向鹿杖客小腹丹田。鹿杖客驚怒之下，喝道：「你瘋了麼？」趙敏叫道：「不錯，鶴先生，快將你這犯上作亂、好色貪淫的師兄擒住，我爹爹重重有賞。」張無忌心下暗笑：「這挑撥離間之計果然甚妙。」他本想以挪移乾坤之法引得鶴筆翁去打鹿杖客，再引鹿杖客去打鶴筆翁，這時聽了趙敏之言，當下只是牽引撥動鶴筆翁的拳腳，對付鹿杖客時卻是太極拳的招數，叫道：「鶴先生，不用擔心，你我二人合力，定能宰了這頭淫鹿。汝陽王已封你為……封你為……」一時卻想不到合適的官職。

趙敏未幫口果陣張無忌都打到對面一仆一碌啦

內功低先會受傷/死

神雕俠咪古代版蜘蛛俠咁上下
毒撚平時冇野做唔練功仲有咩好做
邊似其他人得閒就屌女咁快活

你老母車輪戰同一打多都叫屈定義
人唔笑狗都吠啦
咁計葉問一打十都無咩特別遮 同車輪戰輪住打十個差唔多
係隔離出聲 = 多個人打 笑撚死

這一牽一引中貫注了九陽神功，使的是乾坤大挪移第七層最高深的功夫。這層功夫最耗心血內力，絲毫疏忽不得，稍有運用不善，自己便會走火入魔，因此適才分心助趙週二女驅除寒毒之時，雖然情勢危急，卻不敢使用。玄冥二老是頂尖高手，如以第五六層的挪移乾坤功夫對付，卻又奈何二人不得。

第六層連玄冥二老都奈何不得，對住神雕再勁啲班一流高手根本就算有第七層都未必幫到好多

張無忌喺倚天用乾坤大挪移救十幾層樓高跳落黎既各大派，而喺天龍冇用復用斗轉星移救山頂幾百層樓高跳落黎既虛竹童姥一樣得。但係冇用復既斗轉星移對住蕭峰降龍掌咪又係做唔到啲咩，根本就無需要神化乾坤大挪移

咁都係無證據顯示倚天D人廢過神鵰D人好多

其實討論下又唔洗搞到面紅耳赤既

我意思係佢套劍法唔會因爲佢自創多套掌法而消失
佢只不過係劍法去到頂級練無可練之下再創多套掌法
如果佢淨係用劍法係原地踏步
但多一套拳法係多一樣本領

話退步就講實錯

天龍唔計，成班癲佬

談笑風生咁傾緊

條友on9既，周芷若學一招 九陰白骨爪就可以力壓六大派就知道倚天武學水平真係唔高

佢又話唔計

第六層連玄冥二老都奈何不得，對住神雕再勁啲班一流高手根本就算有第七層都未必幫到好多

腦補
一個打兩個俾你講到咁易 跟住又唔知點解吹到神鵰班人係再勁D
講到明第一層練七年 逐層乘上去 第六同第七層爭幾多我都廢事計

其實應該係慕容復太垃圾 唔計
講內功佢都唔係超級契丹人個皮

倚天啲人唔廢？丐幫幫主廢到降龍掌都練得十二掌仲要練到癱撚左 連耶律齊都不如你都仲好意思吹奏倚天武學水平

我覺得係武功有進步
但武學理念上係退步

就好似重劍係心算
而黯然係用計數機咁

agger

係果個戇鳩仔唔知做乜
其他人我都係正常咁傾
條友書又未睇熟，論據又無，反駁又無力
中文都唔識，車輪戰 = 一打多，淨係識吹奏楊過

所以丐幫咪沒落左 其他門派出頭囉
耶律齊收左件廢物做傳人 = 成個朝代D人都垃圾?

其實有d似

阿寶、卡美尤同捷度
郭靖、楊過同張無忌

實戰=駕駛經驗：郭靖、阿寶

內力=精神力：楊過、卡美尤

全面性：捷度、張無忌

咁會唔會好d

呢樣野可以話楊過本人並未到達重劍之境
佢係用重劍呢個外物迫自己到達個個水平

周學既好似係已經修正既版本
有可能比梅超風錯練既水平更好

講悟性 楊過應該係全套金庸最高
但高手過招講悟性真係。。。

重睇啦 睇完你呢句諗到唔使諗就諗起令孤沖套劍

史火龍淨係學得個降龍12掌，唔夠內力搞到自己癱瘓，已經話係當世一流高手。郭靖個時學晒成套都唔夠歐陽克打，咁大家已經分到邊個時代嘅武學水平高啲。

射鵰仲有劈空掌，凌空點穴，去到倚天屠龍記已經冇晒呢啲嘢，又係另一樣野證明我武學水平有差別。

其實年代越前，武學水平就越高呢個已經係金庸小說㗎定律，點解咁都可以辯論

真正修正叫摧堅神爪

九陰白骨爪點修正都係錯既分支

就係嫌把劍又重又大阻住哂唔想帶出街 先創招掌法出黎呀嘛
本身得一隻手輸蝕比人 咪創D奇招怪招出黎出奇制勝

個d溝女招唔好拎黎比啦

楊過根本就無劍法可言
係屈重劍 + 內力
唔理人地出咩招 佢就用重劍加大海內力鳩劈

新版寫武當夠周打㗎
係因為新招無見識過先佔下風輸

咁重劍就係屈內功架wo

黃衫女子咪用真正既摧堅神爪屌打周芷若囉

黃衫女子仲要係古墓派後人

係啲人比面張無忌。見到張無忌咁勁都打輸。但完全唔知其實係佢放水

重劍劍法得挑劈刺呢d細蚊仔都識既招

一定係咁啦

明朝石破天
呢鋪唔計

學完同練成又係兩回事黎 黃蓉夠識劈空掌啦 最多咪用黎熄燈
唔通我又話劈空掌廢咩

而且而家唔係講緊爭成個朝代 係爭一百年炸喎
你話拎書劍個年代黎比就無得比遮

我認同周芷若其實唔勁
雖然話張無忌覺得佢同自己差唔多
但係打個三條禿爐既表現 張其實遠超周 根本唔係同一個水平

係果個戇鳩仔唔知做乜
其他人我都係正常咁傾
條友屈人冇論據，蠻不講理

已經講左楊過才智用計勁過無忌，真係打嘅時候可以陰到佢，所有例子提供晒佢又話唔計，又話虛構無原文

講左重劍楊過可以輕易打贏同一級別嘅對手，又無視埋。

大家拎晒證據證明兩本書嘅武學水平有差別，佢忽略晒，仲要杯葛人唔同人正面討論

淨係識吹奏無忌哥哥。

P.S：好啦好啦講吓笑姐，唔好傷和氣，其實去到2019年，都仲有人同你討論金庸我覺得已經好開心。對唔住呀爸打， 我唔同你爭論。你都有你嘅道理。下次再傾過。

同埋最勁果批都俾張無忌打柒過 知道自己就算出去都係柒多次
利申腦補

啫毛忌梗係勁d啦，食盡每個年輕女角

書入面有寫
周最多遊走偷一兩招
係張無忌硬橋硬馬接晒三僧咁滯

張係同本書其他人唔同層次，但係講到佢勁過五絕等人就真係唔覺，最多同lv

獨孤理念係有招則有招可破
所以越多奇招 高手過招間其實係越弱
如果楊過真係參透到獨孤理念
咁應該係創出一套無花巧招式
而每拳每掌都能完全發揮佢內力既武功

不過我同意上面有人話楊過重劍只得其法 不得其意
所以其實未真正去到無劍境界 未必算退步

而事實上宋末去到明初係金庸小說入面武功流失得最快最倒退嘅嗰百零年無錯喎

廿八變十二掌

其實我覆晒
係你無視
不過你一早有晒立場 無謂爭論
大家一早投晒票，係你書都未睇熟，好心你就返去重睇下先
好行夾唔送

28變18係刻意化繁為簡既
18變12就真係佢地太廢

又幾時改咗做廿八咁多

而事實上金庸作者話張無忌係最強真係無錯喎

天龍新修版

咁東方不敗同楊過呢

天龍八部有講，蕭峰之前係28掌

都係差唔多呢個level架啦
係睇大家覺得邊個d招屈d既姐

Sor記錯 check 返係有廿八掌但其中十掌遠不及其餘十八掌所以刪咗 自膠

降龍一開始係廿八掌，蕭峰覺得要精簡下就變左十八

去到史火龍得返十二

唔夠歐陽克打係因為佢悟性低唔識用十八掌

再講西毒同北丐齊名嫁，歐陽克打贏佢招靈蛇拳係歐陽鋒絕技，佢教歐陽克嗰時講明用黎救命先好用，點知個傻仔為啖氣用左。

D新修版真係唔知想點撚樣
周芷若叫張無忌唔可以娶趙敏

黃衫女子道：「史夫人言道：史幫主和一名老者連對一十二掌，那老者嘔血而走。史幫主也為那老者掌力所傷。史幫主自知傷重不治，料想那老者三日之後，必定元氣恢復，重來尋釁，當即向夫人囑咐後事，說出仇人姓名，乃是混元霹靂手成昆。史幫主雙臂癱瘓之症，其時已愈了九成，他曾得降龍十八掌中的十二掌真傳，武功已是江湖上一流高手，但竭盡全力，十二掌使完，仍是難逃敵人毒手。」

倚天大boss成昆都比史火龍打到嘔血 黃衫女講到明史火龍係倚天一流高手，係咪又唔計呀撚樣

張無忌對女戰鬥力減好多
邊會搵黃衣女比

楊過都比郭芙斬手

我都唔知你條撚樣想點撚樣，張無忌世界第一一定唔係囉

一講楊過又好易去到講九劍
利伸 覺得有重劍內功既九劍先係完美版
不過睇返楊過去到最後紅血mode 其實都係一掌掌大大力轟死金輪
所以個底係有 不過唔死唔識用

其實成日用武功黎評實力真係想點
不嬲都係睇人唔係睇招數 超級契丹人用太祖長拳都打到人一仆一碌啦

咁先好
睇中張無忌會眷戀既弱點

楊比郭斬手嗰時係咩武功 楊去到書後期又係咩功力

敏敏偏要勉強張有得唔聽咩

佢係無意中打左黯然銷魂掌唔係無招打左一掌

絕對係啦九劍係外家劍法最精妙咁濟，有高強內功吹谷之下點會唔勁

所以令狐沖學埋易經調息自己內力，絕對係頂級高手

不過篇潮文

無招同無劍係兩個路線黎 好似氣宗同劍宗咁

無招係講緊技巧上既修為 眼力&悟性勁到可以瞬間搵到對手招式破綻 所以根本唔洗固定既套路 臨場就可以創招克住對面既招黎打 代表人物就係令狐沖

無劍係講緊內力上既修為 內功深厚就以力破巧 對手招式幾精妙都冇用 你一野大力轟埋去 刀劍都比你打斷埋 乜招都冇用 好似張無忌係光明頂用舊大石黎破正反兩儀陣一樣

楊過創奇招好正常 因為佢根本冇無招呢個觀念 佢一路行無劍路線 係咁增強內力修為 佢既無招只係因為玄鐵劍本身太重 用普通既砍斬挑最慳力先變左疑似係無招

史火龍從上代丐幫幫主處學得「降龍十八掌」，因第二十一代幫主耶律齊的繼任人限於資質而未能學全，整套掌法只傳下十四掌，傳到史火龍處時又失傳兩掌，因此他只獲十二掌真傳，但武功已是江湖上一流高手，深受丐幫上下敬佩。

史火龍係二十五代架大佬 佢前面班撚樣失傳左又關佢事呀?
尹克西果班夠一線反派啦 幾撚時威過先
唔通介紹佢果陣話佢係二三線咩

冇威過係佢對上既係傳說級姐
講平均朝代能力計係冇問題架
同埋史火龍話哂都打過成昆
另外都話左佢自己連練十二掌都頂唔順
失傳未必完全關哂佢事
但佢呢個倚天一流高手內力廢就係事實

其實有
重劍無鋒，大巧不工
就係講緊用簡單野 > 花招

成昆比失傳左幾次既武功打到嘔血又睇唔到

講緊降龍呢種絕學去到倚天咁天殘地缺之下都可以打到成昆係倚天呢d一等一高手一仆一碌呀

反映出倚天武學水平唔高

又當睇唔到

計數就張
但實際要打過先知
張性格好多缺憾

On9仔，係內力高於對方好多既情況就係

大家內功差唔多就要外家功夫既花招

郭靖果陣內功未大成都練得成十八掌
雖然話就話有洪七公指點姐

不如講下史火龍廢同成個朝代廢係有咩關係
點解一流高手尹克西唔勁就唔關朝代事
一流高手史火龍唔勁就成個朝代都廢
願聞其詳

其實已經差好遠

唔通主角會練到走火入魔半身不遂咩
同埋史火龍出返黎果陣咪好返九成

但佢唔係因為領悟到要睇人破綻黎打而無招 係因為自己玩把玄鐵劍果陣發現最基本果D砍斬撩挑果堆係最慳力 用玉女劍法全真劍法果D套路會累死自己 先變左無招

兩樣野根本唔同

因為成個朝代廢所以廢人都做到當代一流高手？
算唔算解答到你

成昆係謀略勁唔係武功勁
係勁就唔使借三神僧殺人
打謝遜都要用陰招
最後輸埋
講打成昆四法王都未必夠打啦
更加唔好講逍遙二使
大撚把人勁過佢
書入面d人講一流同讀者點同
書入面d人成日話人一流
喺讀者眼中就不入流
因為太多神人

傳到史火龍處又失傳兩掌 練十二掌都頂唔順癱左對手既倚天一流高手 倚天大boss成昆都比佢打到嘔血，真係唔知你仲可以點兜倚天武學水平唔係低過神雕

練成但內力唔同威力都唔同

尹克西幾時唔勁
咪話佢唔威係因為佢對既都唔係人囉
金輪都認同尹克西唔係廢
史火龍唔勁但都做到當世一流高手喎
咁二三流果D點算
唔通二三流會勁過一流咩

一個係唔理三七廿一屈武器屈內力既無招
一個係食腦睇破綻既無招

但其實史火龍出返黎果陣都好返九成
同埋佢又無主角奇遇 乜撚野冰床呀乾坤一氣袋呀腹蛇奇血呀二百年內力呀
輸內力練到走火入魔都合理既 非戰之罪

同埋都係果句 唔通黃衣女會話史火龍係二三流咩
人地個女係度架

咁你咁講
書中所有人既對白都不能拎黎參考架啦

算啦清 佢又拎唔出證據 係度9up

寇仲徐子陵屌打

介紹人果陣一定係話人高手, 一流架啦
咁都有得拎出黎比較

屌你老母講咁多咪又係想講唔計

虛竹除咗內力屈機，逍遙功法根本就係bug

弱化版斗轉星移

因為所有人出場果陣都話係一流高手架啦
李莫愁都係一流高手架 但柯鎮惡話佢同梅超風差唔多LEVEL喎

「係勁就唔使借三神僧殺人
打謝遜都要用陰招」

佢搞咁多野係因為要搞臭明教個朵 如果唔係神早直接殺左謝遜啦 謝遜係佢徒弟D招全部佢教既 謝遜自己又冇奇遇學新野 邊夠師傅打

你個FD敗走左去左重睇小說啦
追POST啦

果隻無忌死忠真係引笑
唔係有九陽神功幫手 佢撚有咁快學到乾坤大挪移咩
係光明頂打班垃圾仲要芷若幫 打三神僧又係

無所以金老自己話主角中武功無忌最強都好站唔著腳

天龍果三件外星人同石破天又點計

有好多人當咗"一流"就係最勁嗰批咁

其實一流只不過係代表佢勁過當代大部分嘅人，但未必係頭幾位

事實上我覺得一流之中仲有分頂級同之級

或者咗講會清楚啲 dse 拎5係勁但有細分5*同5**咁

之級* = 次級
手殘sor

係囉
有1484個留下正評既柒頭都低估左楊過大神
我都就黎轉風向撐楊過
張無忌靠九陽神功 正一垃圾
勝之不武

強化版先岩 斗轉星移淨係反彈 乾坤可以反彈+復制+變大力(推郁個石門)

張無忌初時略覺詫異，又看了數十招，當即領悟，成昆武功之強幾已不輸於渡厄、渡難等三僧

新修版有再下修左
最後雖然係輸
但絕對唔會大把人勁過佢

獨孤求敗去到40打後都係屈內力
佢20-30歲都係好似令狐沖咁
但面對好似東方不敗或者內力高強既高手
如果唔係倚天劍，只係普通劍一早已經碎左
好似東方不敗咁，睇到破綻唔夠快咪又係無用
楊過書入面既level係木劍初期但未到草木皆可為劍

我覺得一流只係表示佢係書入面會有少少篇幅同有少少武功描述咁解
根本個撚個一出場都係一流高手

咁張無忌都係金庸小說入面其中一個絕頂高手

不過條撚屌講到無忌世界第一咁

屌你，都話唔同你討論係因為你蠻不講理囉

咁都屈人敗走，咁多位巴打講左咁多例子，有理有據，你全部都當唔計。

咁我點同你討論啊大哥。

你當我地睇漏眼啦，上邊個三點你咪再回應下囉，仲叫人追post。俾機會你總結下啦，唉

巴打，算啦，獻醜不如藏拙。
我知你可能好鍾意小淫賊，或者好憎過兒，
不過武功係真係有高低之分
樓上有好多客觀嘅比較，都無容置疑。
一代不如一代，亦都好客觀。
唔講咩武功、內力，你剩係睇金庸點樣描述點穴同解穴（去到倚天係叫推拿）你就知咩事。

同埋唔好成日叫人重睇，我相信呢度嘅巴打本本都睇咗5、6次，人地一定清楚過你。

成個武林咁大
一流入面都分幾個層次啦
梅同李唔遇D傳說級
基本上都夠哂惡

金庸成日9up 唔同時間問佢就有唔同答案
佢都話過郭靖武功算係第一
拎佢講野話張無忌最勁係無乜參考性可言

以事論事
佢係被張無忌破左幻陰指先輸俾獅王
本身應該係最勁果批既

係 所以一流還一流唔等於頂級/頭幾勁

正負評係連登不嬲都係搞笑用 咁都用黎打飛機
最近又做緊倚天屠龍記 又唔見有成千人一齊討論
睇咁多留言 有睇開金庸都覺得楊過勁小小啦

唉 自己追POST啦
一早回應晒 楊過粉不願面對
你個"咁多位巴打"咪黎黎去去得果2,3個 敗走晒啦

兩招唔同
斗轉係直頭成個傷害彈走
e.g. 彈走丁春秋啲毒
乾坤應該做唔到
但乾坤除左反彈 仲有好多其他buff
呢啲係斗轉無

初期都未有啦 佢既內功未駕馭到木劍
拎黎打金輪食撚晒屎

上面果件連張無忌隻抽二老 同用過屠龍刀都唔記得
我就真係唔知邊個要重睇
最客觀咪金庸親口講囉，又唔計
一代不如一代，拎石破天出黎比又無人應
不嬲邊個勁係睇人唔係睇武功，超級契丹人夠用太祖長拳打柒人

楊過天下第一好未

斗轉只係招黎
乾坤除左d招仲要係自身長開既buff黎

認同，正負評都拎嚟吹奏，咁由第一頁開始都已經唔需要討論，吓，正評多啲喎，唔使留言啦，唔使討論證據啦。

如果鼓吹埋啲咁嘅精神，人多就一定係啱，咁雨革真係錯，周融成180萬個簽名反佔中，咁應該係最有道理

係呀 果千5條友都無睇過金庸
金庸親口講又係9UP
撐楊過既就全部言之成理
龍門任你擺 飄移境界

乜都話金老最客觀就唔洗討論啦
金老自己都可以bug左架
金老最客觀既唔洗咁多新修版啦

佢係40歲打後先有玄鐵劍頂得順佢啲內力。但唔代表40歲前內力廢。

60歲後內力收發自如。再講木劍草木比重劍輕。配九劍更有利。

而且令狐沖九劍根本學唔到家。破掌破氣式佢都講自己唔識用

又話走既喂? 又入返黎
重睇完玄冥二老同屠龍刀果段未?

其實都唔叫討論，你地都認定左楊過最勁
有討論過咩
各有各講

乾坤去到第７層除左可以將啲掌力移來移去，仲可以令對手傷番落自己到。

巴打，我諗你要讀一讀中史
契丹係比邊個滅，然後邊個又俾呀邊個滅咗
跟住你個無忌哥哥先有得打呢個呀邊個

石破天其實冇明確講係咩朝代咩背景，根本唔可以一齊講

金輪係1個打幾個5絕級既水平 楊過食哂屎唔代表佢內力冇木劍級wo

呢樣斗轉都可以

張練成咗但好似從未用過第七層？好似好易走火入魔

得罪講句
最後打金輪真係格硬弱化其他人黎俾楊過同金輪打

最後打二老果陣用過，然後好似冇特別再講嚕

做乜鳩 關咩事
我係話"邊個勁係睇人唔係睇武功，超級契丹人夠用太祖長拳打柒人"
回應返"武功有高低之分"
可唔可以學下唔好斷章取義
定係你唔知邊個係超級契丹人

石破天入面有武當派 肯定係後過倚天先

睇原文啦，唔好腦補啦
"凌厲剛猛，無堅不摧，弱冠前以之與河朔群雄爭鋒。
紫薇軟劍，三十歲前所用，誤傷義士不祥，悔恨無已，乃棄之深谷。
重劍無鋒，大巧不工，四十歲前持之橫行天下。
四十歲後，不滯於物，草木竹石均可為劍。自此精修，漸進於無劍勝有劍之境。"

30歲到40歲之間已經係用玄鐵重劍修練
而40歲後自此精修，對獨孤求敗黎講用咩都無所謂
而唔係木劍比重劍輕更適合配九劍

因為佢天下無敵隻抽根本無需要用

我個人係覺得求敗所有時期都係九劍做底
唔同劍境只係表達出內功程度既唔同

打金輪點會食撚晒屎
"這時楊過單手獨臂，已與法王的銅鐵雙輪拆到二百招以上。兩人的武功家數截然不同，但均是愈鬥力氣愈長，輪影掌風，籠蓋了高台之頂，台腳下衝上來的黑煙直熏入三人眼中。楊過雖無兵刃，卻始終不落下風。法王激鬥中覺得高台微微搖晃，心知台腳為火焚毀，頃刻間便要倒塌，那時勢必和楊過、郭襄同歸於盡;又見楊過掌法越變越奇，再斗百餘招只怕便要為他所制，情急之下，毒念陡生，猛地里鐵輪向楊過右肩砸下，乘他沉肩卸避，右手銅輪突然飛出，擊向郭襄面前。她綁在木樁之上，全身動彈不得，如何能避?"

如果唔係金輪出陰招，楊過嬴左啦

明明佢同鐵掌水上飄都要打一日一夜
鐵掌水上飄係N年前已經自認唔夠五絕打
之後跟左一燈 斷估一燈都唔會俾佢繼續練武啦(利申腦補)
話晒一燈就係為左化解佢暴戾之心
但竟然同十層龍象既金輪打到勢均力敵

你真係完全冇批判思考個喎。有千五個人就一定係啱

再講多次，如果用金庸一句說話定斷，咁呢個post唔應該存在添，咁你仲晒時間同人討論做乜嘢，駛乜仲比較招數內力。

金庸自己對於啲情節都唔係記得好清楚，90幾歲人，頂多都係揀個自己最鍾意嘅主角就話佢係最勁。

但係睇返邏輯、綜合返小說內容，佢話無忌係最勁絕對冇可能反映到現實真相。因為淨係天龍嗰幾個已經屈晒機。

北宋嗰陣時講緊好多人都用劈空掌、凌空點穴，隔幾丈遠同人打架，呢啲超現實嘅內功情節完全冇喺倚天屠龍記出現過。

無忌最大問題係佢冇同過真係絕頂高手較量過，你點去衡量佢嘅水平係最勁？人哋全部有數得計，虛竹加埋幾百年功力，唔通贏唔到你練九陽嘅幾年貨仔。

淨係呢個位已經係一個疑問，證明咗佢冇可能係最勁。未計六脈神劍郁下手指已經搞掂你。

Btw講嚟講去就係評擊人哋記錯一段仔內容，就覺得人哋其他講嘅嘢都係唔啱，呢啲嘢就叫做因人廢言，係非常低層次嘅思辯模式。

不過講咁多都係嘥氣，因為你唔會改變你嘅立場，所以我都唔明點解又要入返黎回應你，好大程度都係睇唔過眼

外功同內功唔同嫁。
佢內功有成長唔代表外功無成長。

風清揚道：「獨孤九劍，有進無退！招招都是進攻，攻敵之不得不守，自己當然不用守了。創製這套劍法的獨孤求敗前輩，名字叫做『求敗』，他老人家畢生想求一敗而不可得，這劍法施展出來，天下無敵，又何必守？如果有人攻得他老人家回劍自守，他老人家真要心花怒放，喜不自勝了。」

當年九劍創出黎時獨孤求敗已經勁到無人可以迫佢回劍自守。九劍仲點會係「弱冠前以之與河朔群雄爭鋒」時用

係捱到一日一夜但最尾裘千仞都係輸咗喎

其實佢咪又係認定左張無忌最勁 講咁多真係講經

唔係處

係呀 你縮返入你老母個閪度取暖啦
唔好入黎拉低成個討論質素唔該
你D疑問呢 其實我上面D留言引晒原文答左架啦
不過你選擇性失明兼斷章取義 繼續當楊過天下第一啦

同埋你記錯？佢好似係同完金輪打打輸咗再入一燈門下？
定我記錯？

如果呢段就係金庸講張無忌係最強
咁就真係唔多合理
個原因竟然係集百家之長
咁楊過咪仲多？

射雕已經入左

你呢到用緊掌啦 試下睇前少少

法王剛剛踏上台頂回首就是一輪。楊過側首讓過，身隨劍起，在半空中撲擊而下。法王舉金輪一擋，左手銀輪便往他劍上砸去。
適才兩人在梯級上較量了這一招，楊過但覺法王掌管力沉雄堅實，生平敵手之中從未見過，不由得暗暗稱奇。心想自己在海潮之中練功，力足以與怒濤相抗，十六年前法王已非自己對手，何以今日他一掌擊下，自己竟會險些兒招架不住？眼見他雙輪砸至，竟不避讓，長劍抖動，有心要試一試他的真力。霎時劍輪相觸，聲如龍吟。兩股巨力再度相抗，喀的一響，楊過的長劍斷成數截，法王的雙輪也自拿捏不住，脫手飛出，跌下高台，砸死了三名蒙古射手。楊過心下暗驚：「一十六年來，我從未使過玄鐵重劍，今日可當真忒也托大了。」

一比劍就斷撚左 雖然對面金輪都甩手 咁都算駕馭到?
淨係計劍佢唔係食左屎係咩

睇原文啦
邊個話勢均力敵
16年前楊過用重劍果時就收服左裘千仞
同金輪打300招到就應該分到勝負
只不過金輪後來突襲郭襄令楊過受傷先功力減退

要打足一日一夜先打得贏
仲話又十層龍象又勁到抽筋
根本都唔make sense

我話鐵掌同金輪打到勢均力敵呀
要一日一夜先分到勝負唔係勢均力敵?
咁金輪只係勁鐵掌少少 又點做到最強反派呀
你睇下我前文後理先啦大佬呀
唉屌呢個POST D人係咪痴撚線

其實金輪身邊有郭襄 楊唔多唔少有所避諱

石破天一野爆島神掌打撚死你

得你係痴線

百里香

依家啲人就係講緊你本人討論質素唔高呀
仲以為自己好有道理，笑死我咩

一味淨係拎金庸講，千五人打飛機

你係解釋得咁有道理嘅，唔介意喺度再總結一次啦，又可以收我哋皮，何樂而不為呢？

咁鬼固執㗎，求其講幾句粗口就當反駁左啊？

我睇到識背啦大佬
同金輪打果陣已經跟左一燈幾十年 變左阿伯啦
如果你話佢跟住一燈果幾十年都仲係日日苦練鐵掌咁我都無野好講

作者自己欽點嘅最強主角(唔係角色)都可以話唔計，連登仔比金庸更有權威性

唔計天龍果三個

張無忌個死傻仔 根本唔洗打 楊過淨係玩陰招都玩死佢啦

認同呀，真係得佢係痴線。其他正反雙方都好地地，係佢自己不停喺度話金庸講過啦，話唔使討論啦

出到去做嘢都係咁真係死得

一掌打撚爆成個島

百里香神功

"兩股巨力再度相抗，喀的一響，楊過的長劍斷成數截，法王的雙輪也自拿捏不住，脫手飛出，跌下高台，砸死了三名蒙古射手。楊過心下暗驚：「一十六年來，我從未使過玄鐵重劍，今日可當真忒也托大了。"

果把係普通劍
楊過修練玄鐵果時咪講左如果用普通劍去玄鐵劍法
劍身一定承受唔到高手內力而斷
如果用玄鐵劍金輪法王都收左皮
所以咪話楊過只係木劍初期但係未到劍魔後期level
果時楊過應該係36歲
劍魔都要40歲打後先開始練到

都唔知邊個固執
又話走又躝返入黎，柒撚到笑
一味話倚天D人廢，最簡單我話張無忌一打多絕頂高手
楊過最多隻抽絕頂高手
試下唔好拎車輪戰同一打多混為一談駁下我?
回應之前重睇左先，唔想你柒多獲

話明鐵掌水上飄唔夠法王打唔通企定定等死咩，打下走下同法王玩一日一夜差唔多啦，裘千仞只係略遜五絕架咋

掃地僧定獨孤求敗勁

金庸群俠傳, 九陽成功必學

蕭炎勁d

金庸法則一向係年代越前越強

獨孤掃地

金庸9X歲記錯左呀 你識條春咩
輸打贏要是常識吧

BTW 佢講最強主角果陣應該係7X歲

木劍仲脆過普通劍啦
普通劍都唔掂 會去到木劍初期

笑撚死，你仲讀緊書未出黎做野?

同一人嚟 呢個係無人知嘅秘密

求敗僧

點解無人講
張無忌識毒經同醫經
呢2本都係buff喎

打下走下咪又係你腦補
純計輕功 鐵掌仲勁過周伯通 要走一定走到啦
邊有得咁計

前期都打得贏郭芙啦
要斬 前後期都會斷
根本係男對女留力

周芷若刺張無忌都係咁
女係屈機

On9到咁，你憑一句說話就定義左人哋未出嚟做嘢，係咪傻㗎

聽到某某權威就覺得一定係啱，自己冇諗過度過，自己細心分析，拎證據出嚟比較。我係話你咁嘅做人態度有問題呀。

同你講嘢係咪一定要畫公仔畫出盲腸㗎，唉

都話左世界大戰 1000了

唔好弱化裘千仞

在青龍灘船上使出「鐵掌」和郭靖的「降龍十八掌」展開激烈交戰，其「鐵掌」威猛雖不及「降龍十八掌」，可是掌法精奇巧妙，猶在「降龍十八掌」之上

當年華山論劍，王重陽等曾邀他參預。裘千仞以鐵掌神功尚未大成，自知非王重陽敵手，故而謝絕赴會，十餘年來隱居在鐵掌峰下閉門苦練，有心要在二次論劍時奪取「武功天下第一」的榮號。

鐵掌level同五絕差唔多嫁

又唔計

新post開唔開？

唔開啦
金庸post 講唔完嘅